export default [
  {
    _id: 'c4401538-9f24-4786-9116-3e24448bc09d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'как',
    back: 'as\n[æz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '12f33b13-3c28-4d70-b4fd-124b67861c6b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'я',
    back: 'I\n[aɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9709f399-d9d4-47bb-bc11-1246d7640ad6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'его',
    back: 'his\n[hɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0f6b72db-f7a3-409d-bd18-142587a3c23b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'что / тот',
    back: 'that\n[ðæt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '10bb93e2-5d3f-4501-906c-89edbcabc913',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'он',
    back: 'he\n[hiː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b53f4f29-110e-40a5-9d73-9ab1aa91320a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'был',
    back: 'was\n[wɒz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '05b6489a-42e6-429b-997f-38af359707a8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'для',
    back: 'for\n[fɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ac26766c-45ab-4e7a-8db8-45ec2b57fd0e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'на',
    back: 'on\n[ɒn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5a1f2079-3df8-443f-a1c8-bcae783f54b8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'являются',
    back: 'are\n[ɑː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '361b40d6-0e52-4af2-ae7c-c5ae8ad78426',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'с',
    back: 'with\n[wɪð]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd9ed4266-fb4e-41cc-8c11-58ac45a79698',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'они',
    back: 'they\n[ðeɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '53b30ec9-fc28-4502-801a-db6ab1cb03c9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'быть',
    back: 'be\n[biː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6851a8a9-7c50-457f-ae56-7b7560612882',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'на',
    back: 'at\n[ət]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'abb39414-df11-4c41-8c4a-91093e7af41b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'один',
    back: 'one\n[wʌn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '20e9fe99-80b2-4b2f-bc41-ceed9840a641',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'иметь',
    back: 'have\n[hæv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1e1b2b9a-1a7f-4d50-887a-952b588e4101',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'это',
    back: 'this\n[ðɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '717b740e-038d-4f82-8cc4-157b10996ea2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'из',
    back: 'from\n[frɒm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '261aa0bc-70e8-4693-99a1-4e04f035e2b8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'от',
    back: 'by\n[baɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0a64d0a8-f558-4669-b874-a54800460819',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'горячий / жарко',
    back: 'hot\n[hɒt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5bb4ced8-ad22-4eb7-a8bc-0d9af502d0f4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'слово',
    back: 'word\n[wɜːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6fa1c5a2-26c7-4ccd-94e4-c384b7752254',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'но',
    back: 'but\n[bʌt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0d4a9a17-bebe-465b-b0d7-bc3d6168ecad',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'что',
    back: 'what\n[wɒt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ae124c96-6717-4de2-b250-5f984600bb1b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'некоторый',
    back: 'some\n[sʌm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fd7c11b6-2ecc-4a79-b1ee-8f74ade2f5e4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'является',
    back: 'is\n[ɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f4df372e-27ef-4ece-80e6-6639f85f9b8a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'это',
    back: 'it\n[ɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ad2c506f-5a1f-4dc3-93b4-09c8f9c5106d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ты',
    back: 'you\n[juː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5e286d6d-5943-4304-ae24-4b1908c1fe68',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'или',
    back: 'or\n[ɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ca0c3364-8e27-42f9-962c-94c1fc31ea28',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'имел',
    back: 'had\n[hæd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '24d385f1-126b-484d-9eaa-bd9a36471007',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'определённый артикль',
    back: 'the\n[ðiː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6797bba6-53da-4b3b-bbee-e70b45dbe271',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'из / о',
    back: 'of\n[əv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5682700c-341e-4345-8bd1-32d6a704c3eb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'в / к',
    back: 'to\n[tuː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9f11b435-98be-4c87-b88d-ae95b828bfc2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'и',
    back: 'and\n[ænd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '49bc211e-d352-4011-8d5d-433bfffee653',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'неопределённый артикль (если слово начинается с согласного звука)',
    back: 'a\n[ə]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '86e984a1-beb5-43d3-bba2-00c7a6b4bab3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'в',
    back: 'in\n[ɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '82cc8695-d3d1-4b0b-ae03-67cc9af24ff6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мы',
    back: 'we\n[wiː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eccde8ec-2a44-428b-991f-5de1619adfb6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'может',
    back: 'can\n[kæn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '84ee1fcd-bb69-4feb-a339-6e75d0edb190',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'из / вне',
    back: 'out\n[aʊt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cf266e48-9d84-4229-bca4-8486e193b38f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'другой',
    back: 'other\n[ˈʌð.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e8af4f4d-7543-4871-a8cf-66d443fcf58a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'были',
    back: 'were\n[wɜː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cbb18476-b06a-4d19-bc45-e2f34f6ef03c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'который',
    back: 'which\n[wɪtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5fc5d8a2-d6fe-4414-b091-6629e67a419d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'делать',
    back: 'do\n[duː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2e42b260-1b81-49cb-abf4-b958212bda42',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'их',
    back: 'their\n[ðeə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd69a6ab4-9712-4889-871c-489df87f7e3e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'время',
    back: 'time\n[taɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cc599f84-3863-4886-8706-ccf3643b1bc8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'если',
    back: 'if\n[ɪf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3e207ae6-3ca2-4533-a6fe-3eccadb24e65',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'будет',
    back: 'will\n[wɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dfb9a3c2-d123-4622-b7c8-5e00deb14d3a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'как',
    back: 'how\n[haʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '77dcb8f8-de73-4fd6-b97a-bb955ccb9412',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'говорить',
    back: 'said\n[sed]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ace76827-ae3b-4788-832c-dd5987252689',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'неопределённый артикль (если слово начинается с гласного звука)',
    back: 'an\n[æn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6a1dc0db-1874-4c1e-9c77-949db643ba13',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'каждый',
    back: 'each\n[iːtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7c05ee20-5df8-4f11-9048-f4ab9f7a1f7f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'говорить',
    back: 'tell\n[tel]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5d4e961f-ad9e-48fa-9adf-4d4fbfc3fc03',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'делает',
    back: 'does\n[dʌz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '18e9e9e2-6ccb-464e-bac2-393ae3128fcb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'задавать / комплект',
    back: 'set\n[set]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '42ee3e6b-23b9-42be-be83-516ceb1548cf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'три',
    back: 'three\n[θriː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '559a4fb5-1f7c-43f4-aa37-1fac3f424c8d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'хотеть',
    back: 'want\n[wɒnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a28c9c4c-cbc7-4b10-82d0-e724687a3642',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'воздух',
    back: 'air\n[eə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6417547c-40c9-4c4e-bfd6-51e7f5121a11',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'хорошо',
    back: 'well\n[wel]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c4f9c881-d6c4-46fd-b1a1-539d9883e607',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'также',
    back: 'also\n[ˈɔːl.səʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8e7b61f7-704c-4bb0-9a79-a27162971a68',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'играть',
    back: 'play\n[pleɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dbf63734-36a5-488f-9fe9-8e0e486272b4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'маленький',
    back: 'small\n[smɔːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '216022f8-3fe9-4a16-8a20-fef40a19a6af',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'конец',
    back: 'end\n[end]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1ac6394a-8f2c-4463-aeed-3ed93e6d6d0d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ставить',
    back: 'put\n[pʊt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9a3d8e6f-e16c-48d1-b2bf-5e826ad78242',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дом',
    back: 'home\n[həʊm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '876deb8b-1881-4124-a196-03cf95ad3ea3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'читать',
    back: 'read\n[riːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1bf1720e-b1f5-48be-8f96-36692a482eee',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рука',
    back: 'hand\n[hænd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cb7c16a9-d40f-412f-9daf-ce3fe304792d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'порт',
    back: 'port\n[pɔːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6947bf62-afa0-4f4d-bce0-0eacf7b734b8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'большой',
    back: 'large\n[lɑːdʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8b983ae4-a152-4a05-bd33-e81e552bbdbb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'читать по буквам / орфография',
    back: 'spell\n[spel]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '01b223e8-01b0-4c2a-83f2-7cd68b8fe747',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'добавлять',
    back: 'add\n[æd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f7adf1cd-c3c5-4edd-80e5-c8d05a8dd960',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'даже',
    back: 'even\n[ˈiː.v ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ec104b10-1182-404b-8bf9-14c5e4823927',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'земля',
    back: 'land\n[lænd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2eede264-0102-48b6-aaa4-c1de9a6ea544',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'здесь',
    back: 'here\n[hɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c9303c7a-d9fb-44ea-aa4b-3e926301ac2f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'должен',
    back: 'must\n[mʌst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fc742d0d-0461-4db8-8ff0-8a2dc7b6ec26',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'большой',
    back: 'big\n[bɪɡ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '25ee5743-49f6-4845-bd36-1d16ffccae3e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'высокий',
    back: 'high\n[haɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5a4434d3-0e3f-4c52-b918-b097189e17a0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'такой',
    back: 'such\n[sʌtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd7f858c0-37ad-4fae-a715-8e354d1242ea',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'следовать',
    back: 'follow\n[ˈfɒl.əʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e1e9c3ad-caf6-4f62-a024-9633de7443da',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'действовать',
    back: 'act\n[ækt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ced25d48-f477-43dd-9416-ee9d2b4ae5a3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'почему',
    back: 'why\n[waɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eac93736-1f42-4247-b100-0000b050fd4f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'спрашивать',
    back: 'ask\n[ɑːsk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0752784d-a500-46fc-a89c-e3436d80ab64',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'люди',
    back: 'men\n[men]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7744b13f-f7b6-48fb-8c0f-84b1cc7ee35b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'менять',
    back: 'change\n[tʃeɪndʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4ef238bb-8529-4828-a4a4-f74b3f311858',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'отправился',
    back: 'went\n[went]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'addbb535-4c70-4baf-ab13-c4baeba506df',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'свет / легкий',
    back: 'light\n[laɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '00663396-6cd5-4ce9-abc9-ee3fba079d58',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'добрый / разновидность',
    back: 'kind\n[kaɪnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b69bfd57-b7b1-4ffa-9f73-00da772085e6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'от / выключенный',
    back: 'off\n[ɒf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '22637e6b-8669-412f-bc7e-c3e6d372b4b7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'необходимость',
    back: 'need\n[niːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0e6c9330-64a3-4d2e-bfcd-aadc6917f5c1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дом',
    back: 'house\n[haʊs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a7261680-bc77-4f4d-bb8a-808ec3bcf264',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'картина / фото',
    back: 'picture\n[ˈpɪk.tʃə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3e033f36-290c-486f-b12a-b887918b202b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пробовать / пытаться',
    back: 'try\n[traɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2ff48d2c-e597-4669-8223-314eaad09cc2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нас',
    back: 'us\n[ʌs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b2edf18c-a0c6-48b8-bd06-d233ed76cdaf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'снова',
    back: 'again\n[əˈɡen]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd73028d5-ca8f-437f-b328-57636c70fb6d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'животное',
    back: 'animal\n[ˈæn.ɪ.məl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '68e7299c-7018-4e0d-99d4-3353594483c8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'точка',
    back: 'point\n[pɔɪnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f91fb717-b2c0-4fb2-9862-abb1fa8929af',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мать',
    back: 'mother\n[ˈmʌð.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '583b87fb-a1eb-479e-aee6-981a6ad30c27',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мир',
    back: 'world\n[wɜːld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '704108c2-d630-4f21-874e-e72da75b3ec8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'близко',
    back: 'near\n[nɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ab3216ef-45d1-43d9-a9fa-6ecbbadb3878',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'строить',
    back: 'build\n[bɪld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b2d32567-9623-495d-99bd-24bf92c79a61',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'себя',
    back: 'self\n[self]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4d55178c-2dbc-4a29-9ff8-d754067d444e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'земля',
    back: 'earth\n[ɜːθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '399d92c4-df17-46af-a52b-24c30d3465e9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'отец',
    back: 'father\n[ˈfɑː.ðə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0f712ca2-d9ba-4340-be0b-63634f2b332b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'любой',
    back: 'any\n[ˈen.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2e1b333b-798f-48d9-bb56-b57a1c14b4e6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'новый',
    back: 'new\n[njuː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'adaa261a-a07d-4c57-9edb-e262e3040332',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'работа',
    back: 'work\n[wɜːk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6a9b0a59-b323-4742-a693-60a0d9a838ab',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'часть',
    back: 'part\n[pɑːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c689d878-f213-4897-be8f-e06858279ed0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'брать',
    back: 'take\n[teɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5878645d-89e1-4c0c-b1c8-3dba683f7156',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'получать',
    back: 'get\n[get]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '169d30c8-4a12-4e6f-b3de-6223f45f8bc3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'место',
    back: 'place\n[pleɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9b29d440-949c-409a-b824-69bc91096a9c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сделать',
    back: 'made\n[meɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '17877af1-43a3-4be6-a9de-8a1cafd245a5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'жить',
    back: 'live\n[lɪv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '09844481-c520-4963-bc9d-ce076b3232f6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'где',
    back: 'where\n[weə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '272e8689-bc87-4d33-a0f2-2e9982acaa0a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'после',
    back: 'after\n[ˈɑːf.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '10f5efd2-1c6b-4556-8b00-53d6dd98c2e8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'назад',
    back: 'back\n[bæk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '34078213-4d83-476c-9792-5be7a4740ab8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'немного',
    back: 'little\n[ˈlɪt.əl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '27a17ce4-551e-43b4-9334-d2051820c744',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'только',
    back: 'only\n[ˈəʊn.li]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4d2d9058-8e6e-4c45-94c6-155abf03485a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'круглый / вокруг',
    back: 'round\n[raʊnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0cf9ca99-708f-4a6d-95f4-07e9f4f259a9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мужчина',
    back: 'man\n[mæn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cab16ec1-9f18-4e1b-9bd5-594d6dc7efde',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'год',
    back: 'year\n[jɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5b416885-3b50-424d-81b9-f05d11b5cdec',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пришел',
    back: 'came\n[keɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '51ec79d0-38d2-452e-a75b-142c902e2807',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'показывать',
    back: 'show\n[ʃəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '924f840f-da64-43c1-aecc-fbe0a6ae2277',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'каждый',
    back: 'every\n[ˈev.ri]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b246054e-1658-49ef-aee9-21da52bd8477',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'хороший',
    back: 'good\n[ɡʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f95861d9-30fd-48cd-96a8-18f186f2b0ce',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мне',
    back: 'me\n[miː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '950e5fcd-8f50-4cbb-b6c2-eb98ebfc5c24',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'давать',
    back: 'give\n[ɡɪv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '085c4eae-0ae6-4aaf-9f8a-98f324ae271a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'наш',
    back: 'our\n[aʊə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '249e29e3-5e07-4afb-97e5-493406d06990',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'под',
    back: 'under\n[ˈʌn.də r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '32577964-58ab-4e73-a5f4-62dae9cccfb9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'имя',
    back: 'name\n[neɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '86b5f9ff-8bc2-4de9-9253-201499e2c5eb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'очень',
    back: 'very\n[ˈver.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ec02b843-5e97-4542-b3ea-b9d454c9cdee',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'через',
    back: 'through\n[θruː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1aac549e-b842-4317-803a-d060748ff2aa',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'только / просто',
    back: 'just\n[dʒʌst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '97ec21d5-1db4-4fce-a16f-dff01a05b8d6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вид, форма / образовывать',
    back: 'form\n[fɔːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0a81cd94-75ff-4f68-be27-7a31b00f82c7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'предложение',
    back: 'sentence\n[ˈsen.təns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2c84a803-7999-468c-9f1f-e75f0ac3d356',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'отличный',
    back: 'great\n[ɡreɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '26200289-a890-47e4-86dd-7dca70243c29',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'думать',
    back: 'think\n[θɪŋk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0d68721b-fcb1-48ce-bb9a-7c2c670d064b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'говорить',
    back: 'say\n[seɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9e7441ea-3ccc-4b69-925a-2490a65dc1bb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'помогать, помощь',
    back: 'help\n[help]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd15feb09-a2a9-4199-8ef2-d4caefd575a0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'низкий',
    back: 'low\n[ləʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c5b6a507-92af-49be-bf4c-537487e57f41',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'линия, черта',
    back: 'line\n[laɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6771d969-e601-4423-ad6b-5d53b2d062cb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'отличаться',
    back: 'differ\n[ˈdɪf.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8288cb0b-2b99-4698-81a5-61db5dec49aa',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поворачивать',
    back: 'turn\n[tɜːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '907644ef-3283-474d-9525-a2ca511a03f4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'причина',
    back: 'cause\n[kɔːz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eed48f9d-793f-41b0-b455-24ebf11cefca',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'много',
    back: 'much\n[mʌtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1be28a4e-bc43-4d23-b8d9-de5a421560e5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'значить / подлый / средний',
    back: 'mean\n[miːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cd04d2eb-9c81-471e-8296-3e92e70d2e90',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'до',
    back: 'before\n[bɪˈfɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6230125b-aae2-493a-96f5-2ca0d3cf4d94',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'двигать',
    back: 'move\n[muːv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bf180e1d-0be3-4485-8497-1a413fd6182c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'право / верный',
    back: 'right\n[raɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e4a44e96-94b7-4ff3-b0ca-7843a1da15fc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мальчик',
    back: 'boy\n[bɔɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '52317fdf-f8e3-49c0-a100-60ad6c323927',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'старый',
    back: 'old\n[əʊld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '305358cb-f0c2-45cf-bc00-88a9d5ad9d56',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тоже',
    back: 'too\n[tuː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '89d52685-53cc-4317-ab0f-801ec412b90d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'также',
    back: 'same\n[seɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b3d1a91a-9812-488c-8c53-6a2594434933',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'она',
    back: 'she\n[ʃiː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd93a229a-44ee-4404-8bc1-d18a3de15099',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'все',
    back: 'all\n[ɔːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '43ad3dde-555e-487d-b428-0b52cfba28af',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'там',
    back: 'there\n[ðeə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd31d03e7-ca37-439b-8940-86970a19e317',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'когда',
    back: 'when\n[wen]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '166e3293-676f-4ef7-9257-fe35abf48306',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вверх / подниматься',
    back: 'up\n[ʌp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f6c31ed3-c044-4544-85e6-addf3e0eb81a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'использовать',
    back: 'use\n[juːz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c2b8b5a5-a6c5-436d-997c-7524a2850144',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'твой',
    back: 'your\n[jɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0bb365f5-667d-454b-86eb-02026ead463a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'путь',
    back: 'way\n[weɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0e60ae43-efdf-4978-b4a1-b317e2ae52b6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'о',
    back: 'about\n[əˈbaʊt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cb271fcb-67d7-4fad-9e53-3c02e37020e8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'много',
    back: 'many\n[ˈmen.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bddf2a68-e401-4c63-a1ab-fa0e93d644b9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'затем',
    back: 'then\n[ðen]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cf4b6b36-1401-48f7-9f5e-f01b5ee55461',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'их',
    back: 'them\n[ðem]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6c3b39da-24cd-488c-a34b-14b1a2c106a0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'писать',
    back: 'write\n[raɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2e17e891-b521-4095-9a82-2b1ad9d7cd50',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'бы / было бы',
    back: 'would\n[wʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a6f03eca-d47d-413e-84d9-db5f17cf364c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нравиться',
    back: 'like\n[laɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0c61b9b0-7f84-40c0-8ef4-03886bccdf55',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'так',
    back: 'so\n[səʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3002f29b-0c9b-4b67-bab0-3921e52d32ec',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'эти',
    back: 'these\n[ðiːz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c8ba7593-a6d8-428f-afd4-2f010a74b948',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ее',
    back: 'her\n[hɜː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8c2fce13-d7e6-4e2d-806d-717ae690533e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'долго / длинный',
    back: 'long\n[lɒŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '41f47498-e8e2-4557-8539-7f729da430a5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'делать',
    back: 'make\n[meɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3867298b-ac20-450f-a161-cdf0e7c845bd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вещь',
    back: 'thing\n[θɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1c8de817-0399-4aed-aa91-9a70751b92bc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'видеть',
    back: 'see\n[siː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4b664aec-27c5-4978-85f6-9cdd74633e7e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'его',
    back: 'him\n[hɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '24a7b6be-3d1d-4f8f-a4b3-943924bd075f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'два / двое',
    back: 'two\n[tuː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '07815b6f-b3f4-4d12-8c2a-c69de5a0b81b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'имеет',
    back: 'has\n[hæz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9ce2199a-a34a-4bb7-997a-712042fad9b1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'смотреть / взгляд',
    back: 'look\n[lʊk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bbabc83a-9844-4cd8-9c49-dba946213ada',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'больше',
    back: 'more\n[mɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0fbe9084-de4c-448f-824d-ecb5e6d6b580',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'день',
    back: 'day\n[deɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f33087a8-08c2-4711-9529-858c08ee54e1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мог',
    back: 'could\n[kʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '64dc91c2-1887-4a00-b634-d1773333d12e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'идти',
    back: 'go\n[ɡəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '50364e66-8ad7-4117-a59f-ffb2dfaafbaa',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'приходить',
    back: 'come\n[kʌm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '37075e90-f709-485b-aef3-14fe17f36e99',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сделал',
    back: 'did\n[dɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '63b69b34-afef-425c-9f56-0e6a589f1545',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'номер',
    back: 'number\n[ˈnʌm.bə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '98de3d1a-2baf-49ba-9322-1cc56f396703',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'звук',
    back: 'sound\n[saʊnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9c472176-5f04-4068-9cbb-d32fb5592c97',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нет',
    back: 'no\n[nəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c68840b3-d59e-41e5-a49c-2e80aa77d9bd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'самый / большинство',
    back: 'most\n[məʊst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b0455f67-5d5a-46ff-98ff-5d729aed751b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'люди',
    back: 'people\n[ˈpiː.p ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0cfc46e2-6e1c-48a3-9f31-1ad160061c30',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мой',
    back: 'my\n[maɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '59087554-46a5-414e-8fc1-e3d2ba203bb4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'над',
    back: 'over\n[ˈəʊ.və r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ec5c93ea-ed0a-43c2-be0d-1b69963f910c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'знать',
    back: 'know\n[nəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f3b40349-6792-40cb-85ca-856ca6c3a710',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вода',
    back: 'water\n[ˈwɔː.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '12c741e2-c260-4ba6-ae9f-561e8be23749',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'чем',
    back: 'than\n[ðæn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f4414844-b6d2-4e42-9327-4ebd143bfadf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'звонить / звонок',
    back: 'call\n[kɔːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b0412982-37ab-4ef9-af86-6866afbb4e17',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'первый',
    back: 'first\n[ˈfɜːst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '70f2fa66-a88f-4933-8ae3-07673ebb9d4b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кто',
    back: 'who\n[huː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '43b1c2e0-f279-41b5-ae8c-14d9a5c2f1c5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'может',
    back: 'may\n[meɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '550216a9-3b7a-486d-920b-42b1d479ce99',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вниз',
    back: 'down\n[daʊn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b8d940e5-bbc7-48ba-91eb-7cf50cee7394',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сторона',
    back: 'side\n[saɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '95423ece-8fee-4526-9032-f6dcbda9801a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'был',
    back: 'been\n[biːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8932f44d-13f8-444a-91d4-a7078016cf7d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сейчас',
    back: 'now\n[naʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6b5410f9-b567-46d0-abb3-913d26d5838d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'найти',
    back: 'find\n[faɪnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6fa5cde1-811d-4b3a-b84a-356218776321',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'голова',
    back: 'head\n[hed]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'feba1a77-bdaa-4d3a-af66-94760ccd7f64',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'стоять',
    back: 'stand\n[stænd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd0a3d546-966f-46a5-8610-e3ee166a97ab',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'свой / владеть',
    back: 'own\n[əʊn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '129accf1-af40-4336-b25e-9f57c64489a6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'страница',
    back: 'page\n[peɪdʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e063670a-aee6-48da-990b-a66ae23797f4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'должен',
    back: 'should\n[ʃʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bf282e2b-f083-4476-bba8-9588525a8eb3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'страна',
    back: 'country\n[ˈkʌn.tri]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6cce62d9-95d7-4fb0-a843-491b7c7aee4c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'найденный',
    back: 'found\n[faʊnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '244b398a-0826-4904-8feb-2155f7bcaf27',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ответ / отвечать',
    back: 'answer\n[ˈæn·sər]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6d126ff4-1a5b-402c-91ff-af244225d21c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'школа',
    back: 'school\n[skuːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8baa8710-2154-4afa-8869-b3f621c91e5d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'расти',
    back: 'grow\n[ɡrəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dacb3b9b-85ca-4b38-bd86-5488067ce6b6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'изучать',
    back: 'study\n[ˈstʌd.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2da124fc-9634-4d47-80ff-dcbf708c8302',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'все еще',
    back: 'still\n[stɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b55e2639-1be1-4121-98c0-8fc716ba209e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'учиться',
    back: 'learn\n[lɜːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '547e823d-412f-4cb3-a196-6b1bdcf5db2d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'растение / сажать',
    back: 'plant\n[plɑːnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dddc295f-211d-4b4d-bcae-7e4b18ad6dee',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'накрывать / обложка',
    back: 'cover\n[ˈkʌv.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f1bee460-f56e-4d6c-9923-1867c368b4c4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'еда',
    back: 'food\n[fuːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f00f4e5e-d7a5-4022-b2b7-a9fabc19f354',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'солнце',
    back: 'sun\n[sʌn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1ad45da8-f9ad-4c96-892a-4cb774be2a5a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'четыре',
    back: 'four\n[fɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'daed18c6-c561-44d5-bac4-f44b023509d5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'между',
    back: 'between\n[bɪˈtwiːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd8d9c223-deb0-400d-8c4e-3c08123e200c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'состояние, государство, штат',
    back: 'state\n[steɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4c3e37ff-b2c2-4952-b4fd-46fe5fa5da10',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'держать, продолжать',
    back: 'keep\n[kiːp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5973b1ac-15fc-4313-af0b-83af791518bf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'глаз',
    back: 'eye\n[aɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7ee18d8c-a8aa-4333-add8-0a2d8c9dfc7b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'никогда',
    back: 'never\n[ˈnev.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1c568ed7-efb4-4e61-bfc0-eb2b0db643d1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'последний',
    back: 'last\n[lɑːst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4b8ba0d3-6022-4567-ab9b-6b3e88f6d447',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'позволять',
    back: 'let\n[let]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5c6b320a-bf5f-429a-9703-8042cce18b23',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мысль / думал',
    back: 'thought\n[θɔːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3108b426-d3a4-487e-a950-6f6041c2ca37',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'город',
    back: 'city\n[ˈsɪt.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5531ca2b-ee84-491d-ac12-78e3b1212e9d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дерево',
    back: 'tree\n[triː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bcb702b9-4a19-49e8-b254-8db335c6cef3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пересекать / крест',
    back: 'cross\n[krɒs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a89ef9c1-dd56-49f3-9992-1cc800f4ddd1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ферма',
    back: 'farm\n[fɑːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '904df004-43e5-4fce-9d0a-38337dbd7938',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тяжелый / твердый',
    back: 'hard\n[hɑːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '32fbf07b-b4bb-4e75-900e-cff2c4ae7a56',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'начинать',
    back: 'start\n[stɑːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1661cbc7-303e-4163-a445-d149555d7bc6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'может быть / мощь',
    back: 'might\n[maɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '16634253-b9df-42aa-ab52-cd597116e977',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'история',
    back: 'story\n[ˈstɔː.ri]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '94922afb-6741-49d6-a2e6-9e056b7de33f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'увидел / пила',
    back: 'saw\n[sɔː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd0cd07e3-a801-4085-887c-55beebc664cb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'далеко',
    back: 'far\n[fɑː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '38ece0fc-f259-4abe-957e-ac53c7a65ecc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'море',
    back: 'sea\n[siː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '17320f91-1669-45f2-a113-3bccabcdf68c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рисовать',
    back: 'draw\n[drɔː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '691ec160-eb33-4057-bcd8-58f4d2a090e4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лево / оставил',
    back: 'left\n[left]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '18956799-a045-46f5-a62b-7bcb4063be63',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поздно',
    back: 'late\n[leɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '593f241f-9b1d-48c9-93ca-e6e8b87980e5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'бежать',
    back: 'run\n[rʌn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8530f41b-61b6-4770-919a-dc53198bb465',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'не',
    back: 'don’t\n[dəʊnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bf3ce9ea-adbb-46a8-bc7f-4cc157724a73',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'в то время, как',
    back: 'while\n[waɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b678abe3-8c20-46d4-bfd0-b41e01e5c05b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нажимать / давить',
    back: 'press\n[pres]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '16368d13-0ecd-430d-9397-30690d217727',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'близко / закрывать',
    back: 'close\n[kləʊz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '32f2a31f-ee5f-4c39-b0d1-c5254af49b36',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ночь',
    back: 'night\n[naɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '62b95e75-b978-4d57-84a5-19d0f661864f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'реальный',
    back: 'real\n[rɪəl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '15c9700b-e1ff-4809-8e43-f720e128144b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'жизнь',
    back: 'life\n[laɪf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '47c17f4a-aa55-43c6-8ec5-966d35eb3f68',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'несколько',
    back: 'few\n[fjuː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '13465257-e21e-4103-b7ae-78ceb597d3b6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'север',
    back: 'north\n[nɔːθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2289dca6-0597-47a7-85e7-d51159bf15cf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'книга',
    back: 'book\n[bʊk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a63fe677-8bca-49c3-bc0a-e688e23528b3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нести',
    back: 'carry\n[ˈkær.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bbfd8f43-e7b2-4358-ae16-9f29b6d2ed0c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'взял',
    back: 'took\n[tʊk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cf844488-7ea1-41eb-91c7-bb957a7f9b5a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'наука',
    back: 'science\n[ˈsaɪ.əns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '34e559c6-4db2-4cc7-8193-b8f90a2397cf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'есть',
    back: 'eat\n[iːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ac3ebd45-8fcd-4919-9c67-090cf5c93757',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'комната',
    back: 'room\n[ruːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0c8817e2-b8a6-44ac-b1ee-35aa5ca9bec0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'друг',
    back: 'friend\n[frend]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4d0addc6-bc39-454e-8e26-f62144e8e907',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'началось',
    back: 'began\n[bɪˈɡæn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1dfeb77a-a8b1-4587-8e86-0323ce1c47b3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'идея',
    back: 'idea\n[aɪˈdɪə]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a664b878-ba08-45f9-91aa-80bad2b551ab',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рыба',
    back: 'fish\n[fɪʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '15f67bee-79d3-4a4f-91c0-e672d8bf385e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'гора',
    back: 'mountain\n[ˈmaʊn.tɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b32ddbda-6ddc-404e-ba95-57bd74313335',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'остановка / останавливать',
    back: 'stop\n[stɒp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '01c97dee-8048-46c2-9c1d-1ce4986b02ba',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'однажды',
    back: 'once\n[wʌns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bf6cb556-a7ee-4511-b0a1-0fc695d02a53',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'базовый / основывать',
    back: 'base\n[beɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '92c7ae6a-34e1-448e-b51d-865dcc659d2d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'слышать',
    back: 'hear\n[hɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '100ad4f2-58ba-44c2-90ed-7342172c8249',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лошадь',
    back: 'horse\n[hɔːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eb6e02ae-6f46-49d2-a73b-a1ff3e065309',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'резать',
    back: 'cut\n[kʌt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '44b8011e-3e89-433d-b53d-1742b37d0467',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'конечно / уверен',
    back: 'sure\n[ʃɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '12503cb7-d695-4877-8af6-d10ba8f7e873',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'смотреть / часы',
    back: 'watch\n[wɒtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bfe745b1-0c08-41ae-908b-63f363c1b003',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'цвет',
    back: 'colour\n[ˈkʌl.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd4695f12-4594-4f17-92c8-ae964aa1c4b9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лицо',
    back: 'face\n[feɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5e70995e-d608-4bc8-89e9-42b0913bc5e3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дерево',
    back: 'wood\n[wʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '71a90a55-9bd6-49ca-8cb8-a6c7905ecce6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'главный',
    back: 'main\n[meɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3298e264-918d-4eeb-a702-f9f6bb214f4d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'открыть',
    back: 'open\n[ˈəʊ.p ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2e281ca0-8ae8-420b-a47c-c2b47e6ca5ab',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'казаться',
    back: 'seem\n[siːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'edfa7c3c-7047-4cfb-b74a-868da30d4404',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вместе',
    back: 'together\n[təˈɡeð.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '53d84e24-1754-4fe8-9e21-be6b665902f5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'следующий',
    back: 'next\n[nekst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '212849bc-43d2-41fa-a551-a8303966d6dc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'белый',
    back: 'white\n[waɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1840266c-9127-45ee-9727-4c70b5be984c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дети',
    back: 'children\n[ˈtʃɪl.drən]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '79f192b9-effe-4122-9c0a-47ee6a9208d4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'начинать',
    back: 'begin\n[bɪˈɡɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2549310a-ee61-41cd-8921-cc87bfb4eb83',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'получил',
    back: 'got\n[ɡɒt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '851cfc99-d905-402e-aa89-cf636cf585c9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'гулять / прогулка',
    back: 'walk\n[wɔːk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1fb1fb7b-e484-413d-a60c-82d3997653f5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пример',
    back: 'example\n[ɪɡˈzɑːm.p ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd2cab70c-4e2d-420e-8f85-9ae76df936dd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'легкость / облегчать',
    back: 'ease\n[iːz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9db17a4d-1077-4528-92ac-c7d1d24b7456',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'бумага',
    back: 'paper\n[ˈpeɪ.pə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '906f310a-729f-45b1-bd92-f9ec0bb70a95',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'группа',
    back: 'group\n[ɡruːp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'aaf4b8b1-f065-4b7b-958d-840862dc23b0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'всегда',
    back: 'always\n[ˈɔːl.weɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd03e24b6-0e49-4f57-950e-4fdfe3bd3be3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'музыка',
    back: 'music\n[ˈmjuː.zɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b2058958-16fd-4365-a293-ecd74bb24f23',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'те',
    back: 'those\n[ðəʊz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3c19c54c-c53d-48a6-9047-06bb664eaff2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'оба',
    back: 'both\n[bəʊθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c86552f6-caf1-47d2-ac2f-fd2991e6b633',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'отметка / отмечать',
    back: 'mark\n[mɑːk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '48fca02f-f648-4252-af10-b673b751462a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'часто',
    back: 'often\n[ˈɒf. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd75460c4-3d29-4792-81d2-3d0e333c7f55',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'письмо',
    back: 'letter\n[ˈlet.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2e7e843b-fc8c-499b-8b99-2f2760d41e9d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'до тех пор',
    back: 'until\n[ənˈtɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '739808f0-e368-492a-b5a3-f07881e1700c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'миля',
    back: 'mile\n[maɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '72fb3576-2c83-477c-a9eb-aa8c00c046d2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'река',
    back: 'river\n[ˈrɪv.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4798f809-5d3a-4b25-b0be-60db3aeb7dd3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'машина',
    back: 'car\n[kɑː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '12ee1306-5601-4b2c-8f8d-05e1d29d2836',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ноги',
    back: 'feet\n[fiːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4acde9e6-e151-40e1-a915-fe06e0c9149c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'заботиться / уход',
    back: 'care\n[keə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4521afd1-2477-47fc-ad1c-add0cdac61b6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'секунда',
    back: 'second\n[ˈsek. ə nd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7aca746b-192c-4303-ad53-f306c3e4c9e6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'достаточно / довольно',
    back: 'enough\n[ɪˈnʌf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '71b81b64-35f8-45a0-84bc-5a16282839cd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'простой',
    back: 'plain\n[pleɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1feb607d-3013-4c2b-ad6f-c429bbc29a4f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'девочка',
    back: 'girl\n[ɡɜːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9de005e2-d871-4d11-bdc0-6ebac88dbea6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'обычно',
    back: 'usual\n[ˈjuː.ʒu.əl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0fdf4e73-3493-4bc1-a0ad-494cf7ddc144',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'молодой',
    back: 'young\n[jʌŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2dc31a0e-ee0b-4dea-b924-202988e41d36',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'готовый',
    back: 'ready\n[ˈred.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '05c25bfc-3398-4b15-85b0-1baf645598ea',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'выше',
    back: 'above\n[əˈbʌv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4b1e94a5-0212-4742-9d35-8de147f38c7b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'когда-либо',
    back: 'ever\n[ˈev.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b7917e3b-1bd0-4ae8-8424-f547ee6ce4ad',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'красный',
    back: 'red\n[red]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5a9d6f32-46fb-47b3-81d0-7c229da92948',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'список',
    back: 'list\n[lɪst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '97bdd16c-fa74-476f-9cf3-9e2e863453a9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'хоть',
    back: 'though\n[ðəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5f1f92ee-df16-4ae1-a98d-0a5bb52c151e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'чувствовать',
    back: 'feel\n[fiːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cad21ca5-43e3-4ae9-80fc-3e03339ef6a4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'говорить',
    back: 'talk\n[tɔːk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '87f8e4ba-cc4e-4bde-ae51-9cddd2ab805e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'птица',
    back: 'bird\n[bɜːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '25df55c7-b89c-4d32-8ad8-1ffc9db4330e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'скоро',
    back: 'soon\n[suːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6928b1aa-9d9f-41ee-9182-fdd72e1fde46',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тело',
    back: 'body\n[ˈbɒd.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '864bd12d-55b2-4b02-83e1-6e8757c9327e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'собака',
    back: 'dog\n[dɒɡ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8f8407ed-aff6-4602-8c88-977fc8f392fb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'семья',
    back: 'family\n[ˈfæm. ə l.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e07c1c03-7848-49c7-aad2-244316fc3e5b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'непосредственный / направлять',
    back: 'direct\n[daɪˈrekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ba24da5b-fd6e-4f4c-b4b3-3c82a173e88c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поза / позировать',
    back: 'pose\n[pəʊz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3c301a81-165d-42b9-8689-e0f8a1686c43',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'покидать',
    back: 'leave\n[liːv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a0e3baa8-8749-4f76-9005-7e8f38734830',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'песня',
    back: 'song\n[sɒŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'df6985c7-9cd2-4b59-b173-be66bad8f5e0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мера / измерять',
    back: 'measure\n[ˈmeʒ.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dca1427c-3d8e-4aab-8cd0-b671bd4dfaa8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дверь',
    back: 'door\n[dɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2b1fec41-d65a-4417-9468-674325f03ffb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'продукт',
    back: 'product\n[ˈprɒd.ʌkt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '24d3859b-b974-4b97-9d7b-3a6d8f246dda',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'черный',
    back: 'black\n[blæk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '24aad10b-71e5-44fd-a27a-809bd0584f3a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'короткий',
    back: 'short\n[ʃɔːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '397d0f3e-0b21-443b-a767-d584f9298ed7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'числительное',
    back: 'numeral\n[ˈnjuː.mə.rəl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '434cc68e-a19d-42ea-a78c-d214c9000d20',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'класс / сорт',
    back: 'class\n[klɑːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'faa77514-27c8-4b11-aaed-10b0272bb832',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ветер',
    back: 'wind\n[wɪnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '63cabce6-e73a-4304-a98a-9f566652dd08',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вопрос',
    back: 'question\n[ˈkwes.tʃən]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c4b44166-8a58-4cd2-94fe-5de221369fce',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'случаться',
    back: 'happen\n[ˈhæp. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0d8a5546-9832-44bc-8df0-24be64caca78',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'полный / завершенный',
    back: 'complete\n[kəmˈpliːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '53cad051-11e9-4ead-a24e-d587611fc228',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'корабль',
    back: 'ship\n[ʃɪp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '90de677a-d30a-47ca-8ee9-2e3bf27aec05',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'площадь / зона',
    back: 'area\n[ˈeə.ri.ə]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1420296c-0fa0-4e5e-a8a8-64264d7994f6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'половина',
    back: 'half\n[hɑːf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0f1b2120-ceae-44bf-8f44-053dd7ee611f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рок / камень / скала',
    back: 'rock\n[rɒk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '87fa7ab9-2234-42bd-9ffe-caa5ba3853ee',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'заказ / порядок',
    back: 'order\n[ˈɔː.də r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '398a5564-d03c-4d55-8029-096f1c89fdf9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'огонь',
    back: 'fire\n[faɪər]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6d465b1c-d542-4ae6-9bee-e1d7972a1c47',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'юг',
    back: 'south\n[saʊθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1c961ca5-aa86-4316-8903-57e0dae24018',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'проблема',
    back: 'problem\n[ˈprɒb.ləm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c16e6bff-f91d-4f9f-884f-78b52c4a696d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'часть / кусок',
    back: 'piece\n[piːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fa3a8c82-707a-49ba-a58b-1cdc794e97bb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'говорил',
    back: 'told\n[təʊld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '08821494-5109-4673-a38f-12c2c5b50b74',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'знал',
    back: 'knew\n[njuː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '50f3f715-dff6-4957-8143-45a227b89bc2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'проходить / передача',
    back: 'pass\n[pɑːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '92777305-749b-4800-b4b4-905eec018442',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'с / поскольку',
    back: 'since\n[sɪns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '77e0815e-64a7-418c-abd8-76c042d5d030',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'верх / вершина',
    back: 'top\n[tɒp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd473a3db-18e5-4069-8987-18f57b6c0b7e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'весь / целый',
    back: 'whole\n[həʊl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cac98963-6d35-43a7-a143-294dd8ebb625',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'король',
    back: 'king\n[kɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f7071b5a-8eac-4286-aff2-2b2d499bf1a3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'улица',
    back: 'street\n[striːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f68ecda0-6c49-47e0-9e8b-5467b1a774b2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дюйм',
    back: 'inch\n[ɪntʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '21e0eeb1-3a42-4336-8aab-def9f2cbf362',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'умножать',
    back: 'multiply\n[ˈmʌl.tɪ.plaɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a1a760ea-c66b-4e06-b6da-4692777511e6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ничего',
    back: 'nothing\n[ˈnʌθ.ɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cd744102-9dff-4c4e-9627-9b1d039f9fcc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'курс / блюдо',
    back: 'course\n[kɔːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f4a7b23e-80a6-467a-92e2-2112304c1075',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'оставаться',
    back: 'stay\n[steɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dc23792b-ba15-47ff-ac6e-ca5dc4e39962',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'колесо',
    back: 'wheel\n[wiːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fdb8be00-bdba-42e2-9627-e6865ade85bf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'полный',
    back: 'full\n[fʊl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4f1624b4-dc88-4a58-b6aa-fac4b2fdc4f8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сила / заставлять',
    back: 'force\n[fɔːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'be57c54b-8786-4d90-ae46-fcbd24d716c9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'голубой / синий / грустный',
    back: 'blue\n[bluː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f1d6ae8a-3590-4c79-91c0-42a21051da03',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'объект',
    back: 'object\n[ˈɒb.dʒɪkt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ac2bbb07-cfa6-4f5c-877e-ae065801cbb7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'решать',
    back: 'decide\n[dɪˈsaɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4e0dbc1a-b668-4e42-9730-7bbdc2d47399',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поверхность',
    back: 'surface\n[ˈsɜː.fɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'badff52c-10ff-427a-ba7a-601e1aa0564b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'глубоко',
    back: 'deep\n[diːp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'db5aad60-3b91-4997-85b4-dd3ab7b71f76',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'луна',
    back: 'moon\n[muːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '84a346fb-c7e7-4f5e-b4a3-19775a2159f2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'остров',
    back: 'island\n[ˈaɪ.lənd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4fd203ec-3d1d-473f-9754-30a0888341b9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нога',
    back: 'foot\n[fʊt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fdf01c4a-7513-4370-91e0-596fbffb45e4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'система',
    back: 'system\n[ˈsɪs.təm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2709b733-d0fd-42a0-a7b7-ddf8e3007570',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'занят',
    back: 'busy\n[ˈbɪz.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'db28d4fd-80d0-413a-bb34-f5c7a83c4b61',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тест / проверять',
    back: 'test\n[test]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f897b292-b067-4d42-a7a2-12bb79c35d2b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'записывать',
    back: 'record\n[rɪˈkɔːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3dcf497f-8aef-469e-83bb-6f525cc73453',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лодка',
    back: 'boat\n[bəʊt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '449971db-5d63-46ee-8236-c93a818ddd6c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'общий / обычный',
    back: 'common\n[ˈkɒm.ən]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0eb1fc79-2a00-4bc4-8edf-1f36250fe342',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'золото',
    back: 'gold\n[ɡəʊld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '68e19a20-ba05-4343-aee5-744c51183745',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'возможный',
    back: 'possible\n[ˈpɒs.ə.b ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '67000ce4-f576-4f27-926e-49ab0768ec2f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'самолет / плоскость',
    back: 'plane\n[pleɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '02c73b16-8e2d-4532-86ca-85541cb66e65',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'место',
    back: 'stead\n[sted]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e65490d7-e924-46d6-9a9a-1f29661e4346',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сухой',
    back: 'dry\n[draɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ab7fcd62-6879-4045-b9cb-0e989a40c272',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'чудо / удивляться',
    back: 'wonder\n[ˈwʌn.də r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd6c9bfd6-ec6f-497a-bdce-348f701af765',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'смех / смеяться',
    back: 'laugh\n[lɑːf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2f49a0f0-ec2c-4ac9-b651-ad45712e8198',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тысяча',
    back: 'thousand\n[ˈθaʊ.z ə nd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'db94eba5-927d-413d-aab8-1f7af6e9702c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тому назад',
    back: 'ago\n[əˈɡəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1d700ebf-c051-4218-b2d0-00af7c7c9135',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'побежал',
    back: 'ran\n[ræn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0750ed6a-2547-4b07-b24b-917bbc57bc91',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'проверять',
    back: 'check\n[tʃek]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ff13a2c9-ffdd-4791-a3c8-fec0700d7f20',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'игра',
    back: 'game\n[ɡeɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f3b1c8c5-40a4-467f-81fa-c060ea43ca61',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'форма',
    back: 'shape\n[ʃeɪp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a558a85f-458b-4e11-8954-aa0d7f1c0160',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'приравнивать',
    back: 'equate\n[ɪˈkweɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f33d1a37-fcf4-4b62-b690-827f14cb63d0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'хорошо',
    back: 'OK\n[ˌəʊˈkeɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '94fb07e0-e746-4dd1-9c8e-ecc9fa4b0114',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'скучать / пропускать',
    back: 'miss\n[mɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ac634244-950f-4d5d-978a-185b99afd941',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'привел',
    back: 'brought\n[brɔːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '56930753-2e7e-462e-abad-f648cb0a87d7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'жара, высокая температура',
    back: 'heat\n[hiːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '33a7978d-4e6c-4079-99f4-7409bce4a5cb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'снег',
    back: 'snow\n[snəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a7f74066-6583-4801-9c07-d7c3565fc656',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'шина / утомлять',
    back: 'tire\n[taɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '79a57483-7faf-443b-8cc2-74643320db1b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'приносить',
    back: 'bring\n[brɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '53d73da1-09e0-4e3a-8272-c3d706a034e2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'да',
    back: 'yes\n[jes]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8bfa8762-cb8a-4646-8246-b7bbcab26a2a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'отдаленный',
    back: 'distant\n[ˈdɪs.t ə nt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '36f1a170-615d-4395-8a57-de3c213add36',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'наполнять',
    back: 'fill\n[fɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a3380a6f-cd21-4fcb-be28-05b14f02d4b4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'восток',
    back: 'east\n[iːst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c1e9b1fb-9e23-48df-9a1a-fcbf590ac43b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'краска / красить',
    back: 'paint\n[peɪnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8282f82b-14c9-4fd1-b20d-16dca3f0bc7e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'язык',
    back: 'language\n[ˈlæŋ.ɡwɪdʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd928a0d1-cd92-4d4c-b7aa-04a51511980c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'среди',
    back: 'among\n[əˈmʌŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5cf7ca0c-32b5-4468-91cc-8267e8efb776',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'единица',
    back: 'unit\n[ˈjuː.nɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3ce6e7bf-1f91-4d24-a30c-9594a0e31608',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мощность / сила',
    back: 'power\n[paʊə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e152bcb1-ea2b-4633-8821-438f5dd289f9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'город',
    back: 'town\n[taʊn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ab5c6bf3-cc66-477e-a1b8-6baf6bdfdebe',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'отлично',
    back: 'fine\n[faɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '24c11434-8051-498f-af13-f2e402fe6c88',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'определенный',
    back: 'certain\n[ˈsɜː.t ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '33e46aec-0d5a-47da-b5df-40b21536cd17',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'летать',
    back: 'fly\n[flaɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd784a6d9-540b-425a-b020-e1001b1cd1df',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'падать / осень',
    back: 'fall\n[fɔːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bfa91732-6dad-4b90-81f6-6ca4237c74c8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вести / руководить',
    back: 'lead\n[liːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'aba2833c-1b7c-42c4-946c-e69bc6367c57',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'плакать',
    back: 'cry\n[kraɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eeb4b34a-9355-421d-b626-a0fa51a5b4f8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'темный, темнота',
    back: 'dark\n[dɑːk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '47ebb32c-f147-4a62-90cc-a18e92035477',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'машина / механизм',
    back: 'machine\n[məˈʃiːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '67f9f2ed-0f32-4965-91fa-e8f64c77b978',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'примечание / отмечать',
    back: 'note\n[nəʊt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c459841d-ad5f-4706-929c-e1e3bc4fa3a6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ждать',
    back: 'wait\n[weɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ac09b621-b717-47c2-82a4-b68dcad88c56',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'план',
    back: 'plan\n[plæn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '50dc8a0c-d87a-48e3-9f6e-b40cb9a065e3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'цифра / фигура',
    back: 'figure\n[ˈfɪɡ.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5533fc70-182d-40f4-b1e5-bd2f95ae62e9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'звезда',
    back: 'star\n[stɑː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c9ff1503-3f53-4a19-b030-c087ada502c3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'коробка',
    back: 'box\n[bɒks]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f412c559-a107-4930-ae1c-a571a5fcc347',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'существительное',
    back: 'noun\n[naʊn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b36ba506-f1a9-40c4-999e-ac8540666c86',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поле',
    back: 'field\n[fiːld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e239d779-30f8-41e6-a53f-04bd18248639',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'остальное / отдыхать',
    back: 'rest\n[rest]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e86e066c-53e0-4c65-a47c-b8a1a4ffc5b1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поправлять / правильный',
    back: 'correct\n[kəˈrekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '96af0542-b277-46d7-94df-a051e503b7bf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'в состоянии / способный',
    back: 'able\n[ˈeɪ.b ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e788fd1f-b9d5-4a9a-9151-2745714b2f91',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'фунт',
    back: 'pound\n[paʊnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9ee2b35e-3e04-4d93-8b76-1548dc71cba9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сделанный',
    back: 'done\n[dʌn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e4e37286-a983-4bdc-9775-b3efece972fc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'красота',
    back: 'beauty\n[ˈbjuː.ti]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '76089e52-30c2-4522-b6ce-b3b961b1c3dc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'водить',
    back: 'drive\n[draɪv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '862c0409-696e-47cb-b2ef-98f720e31d03',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'стоял',
    back: 'stood\n[stʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e049712a-86c7-4279-a34d-a590fae51402',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'содержать',
    back: 'contain\n[kənˈteɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fa662da9-059a-44ca-8b3a-fc16a643d005',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'перед',
    back: 'front\n[frʌnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '84d39d9b-d85c-41bf-844f-1047126ed433',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'обучать',
    back: 'teach\n[tiːtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5df9f5d1-bd92-4a04-a819-b3d6be5109f1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'неделя',
    back: 'week\n[wiːk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '92fd16e9-3beb-4775-a603-5aec23f23359',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'финал / последний',
    back: 'final\n[ˈfaɪ.n ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dcae5547-c72e-49ac-b85e-be7188273cac',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дал',
    back: 'gave\n[ɡeɪv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c926e8a0-95fe-42ad-8f4d-88a4c197ff5e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'зеленый',
    back: 'green\n[ɡriːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '188f3aa4-649c-45b3-b502-2489ecfcc125',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ох',
    back: 'oh\n[əʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '15e7029d-1400-4c83-bba6-550be6744362',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'быстро',
    back: 'quick\n[kwɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9660b987-0eab-45a4-aed0-dce509e1d07b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'развивать',
    back: 'develop\n[dɪˈvel.əp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '74b3e3a8-bfe7-4197-b167-7c4f51822efa',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'океан',
    back: 'ocean\n[ˈəʊ.ʃ ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6e0cc2cb-f9c1-4cae-816b-7115a6344bbe',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тепло',
    back: 'warm\n[wɔːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e7996498-7f3e-46b6-aee0-7a4f12e8c861',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'свободный',
    back: 'free\n[friː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e5499989-0b1e-4ca2-a091-7d746a172cfe',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'минута',
    back: 'minute\n[ˈmɪn.ɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fdcdf072-7402-4894-b977-d4e43b83369e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сильный',
    back: 'strong\n[strɒŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ca307017-4a49-4be6-ab8a-735d287e29bf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'особый',
    back: 'special\n[ˈspeʃ.əl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd14d7ce3-d5c8-434c-814a-61d112775186',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'разум / возражать',
    back: 'mind\n[maɪnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3babf4d5-48a5-4a44-a53d-50625a700409',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'позади',
    back: 'behind\n[bɪˈhaɪnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '90123889-c8f7-459e-8ee0-8913dfef424a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ясный / понятно',
    back: 'clear\n[klɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0839e35b-14c7-4f8b-b5e5-ea550196dca6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'хвост',
    back: 'tail\n[teɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8e7a7773-af99-4418-910e-7db4617f0491',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'производить',
    back: 'produce\n[prəˈdʒuːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b4b81db1-a6a5-47b5-9ced-28899929a51c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'факт',
    back: 'fact\n[fækt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7e0159ff-3b2a-4e5b-9934-107426749025',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пространство / космос',
    back: 'space\n[speɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7880515a-1dbd-4a10-908d-f358547cbac1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'слышал',
    back: 'heard\n[h ɜːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3f4c5b4e-dbac-4052-936b-5f0bbddee819',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лучший',
    back: 'best\n[best]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '756839a2-eea3-4cf5-91d8-1f6770ca44f9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'час',
    back: 'hour\n[aʊə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7843dbfb-2967-4ec5-abd3-b9acf6b45664',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лучше',
    back: 'better\n[ˈbet.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3da5fb73-74b3-41b9-b8d6-8dda2b1566ac',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'правда',
    back: 'true\n[truː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a62470dd-ded8-4b35-9fcf-014efc1e2a00',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'в течение',
    back: 'during\n[ˈdʒʊə.rɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1f5ee38e-11fd-4985-b17c-3371fb7f8ba4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сотня',
    back: 'hundred\n[ˈhʌn.drəd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ecc0432c-db3b-43fa-9f04-5031987740cd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пять',
    back: 'five\n[faɪv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dd444f35-47ab-449a-b072-848646d8a2f4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'помнить',
    back: 'remember\n[rɪˈmem.bə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '92595d55-8f2c-4346-ad16-751aa5841cc0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'шаг',
    back: 'step\n[step]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '565d5390-9a2f-4eb5-a532-0eeec6e92772',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ранний / рано',
    back: 'early\n[ˈɜː.li]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8dc587a2-4ae3-4a7c-8de1-798016f5c199',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'держать',
    back: 'hold\n[həʊld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ce1bde2f-1465-4a44-bf1e-a2ef2ebb63f7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'запад',
    back: 'west\n[west]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9aec7fb4-a49c-4754-bbdd-eeaee65bc3b1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'земля',
    back: 'ground\n[ɡraʊnd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '12290761-f59c-40a2-9785-1ea94d857a3b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'интерес',
    back: 'interest\n[ˈɪn.trəst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f4a94b10-141a-49aa-8cd2-67561e5e11d4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'достигать',
    back: 'reach\n[riːtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0a01ec8a-e8d9-445b-bdba-3813edd73b90',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'быстро',
    back: 'fast\n[fɑːst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2ac6e6e5-60af-4d0c-b681-17e0867e231b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'глагол',
    back: 'verb\n[vɜːb]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b13ed5ce-c318-43f6-9be3-ab2c124151a7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'петь',
    back: 'sing\n[sɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'df9d5fc6-5593-4f06-8662-7c0b7f0f940f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'слушать',
    back: 'listen\n[ˈlɪs. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fdaf20cc-fa61-4572-b229-a7617c3ecf1a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'шесть',
    back: 'six\n[sɪks]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '52ed65c2-6556-48e2-b580-f7d08034ad0e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'стол',
    back: 'table\n[ˈteɪ.b ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9d452ff8-b2c0-4bb0-8a7c-71c5abdb8027',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'путешествовать',
    back: 'travel\n[ˈtræv. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e06b87a8-6620-46dd-936f-e73c2dafe3dc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'меньше',
    back: 'less\n[les]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e771ebb7-81ad-48ba-a500-89c2d73b08e6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'утро',
    back: 'morning\n[ˈmɔː.nɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a1df02e5-1900-4dfa-a00e-b0cbba358157',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'десять',
    back: 'ten\n[ten]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9b8fe2dd-ef3a-416c-8907-787c1635ea6c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'просто / простой',
    back: 'simple\n[ˈsɪm.p ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e50bfe06-95d4-42e2-a980-953c2ef2793f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'несколько',
    back: 'several\n[ˈsev. ə r. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '670dda9d-334d-46bc-918a-8c30ca79f186',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'гласный (звук)',
    back: 'vowel\n[vaʊəl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '47c24f86-a066-4c2c-93fe-26f8015516f1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'к / по направлению к',
    back: 'towards\n[twoʊrdz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0c800d21-aa9d-48dd-b266-8c7876c7f34d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'война',
    back: 'war\n[wɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fea8fc8b-b4ec-4e31-a629-50d10267a1c6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лежать',
    back: 'lay\n[leɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'aad7d8ed-52cc-4d3b-b847-e607a6099c5f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'против',
    back: 'against\n[əˈɡenst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd420cf17-d2f1-4742-a3a7-9dd0efda34b2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'узор',
    back: 'pattern\n[ˈpæt. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6465f217-a83f-4dc4-98d7-615c286aa13c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'медленно / медленный',
    back: 'slow\n[sləʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a4aaf2db-a4c5-4604-acdd-3292bb9f94d0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'центр',
    back: 'center\n[ˈsen.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5f005d06-1f4f-42c1-b398-c62c6fe0c9f7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'любовь',
    back: 'love\n[lʌv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c52fd4a8-b082-4536-b76c-e261eabebf50',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'человек',
    back: 'person\n[ˈpɜː.s ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0192b2eb-6467-4f6d-b983-92a4fe37d1da',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'деньги',
    back: 'money\n[ˈmʌn.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '40982c55-db25-4611-95d7-739c8b882cb8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'обслуживать',
    back: 'serve\n[sɜːv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fbb8fa33-e5b5-4deb-8b4f-3a502872aa38',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'появляться',
    back: 'appear\n[əˈpɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0ecefdc0-63c8-48c6-a4a9-212535d0a302',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дорога',
    back: 'road\n[rəʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e7b5dbd0-2ac9-4743-ac4b-0e5afac71b83',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'карта',
    back: 'map\n[mæp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '870284b3-1cab-4d12-b462-9fb4440d91c7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дождь',
    back: 'rain\n[reɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '23ca48e4-f1df-41ce-aacf-d608c76eb69a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'правило',
    back: 'rule\n[ruːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e6c67b15-0033-4710-b9f0-18f733d36a9f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'управлять',
    back: 'govern\n[ˈɡʌv. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '337f0a47-b5b6-41df-9b1f-4a030c038aa1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тянуть',
    back: 'pull\n[pʊl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a99e62e0-4640-48d0-844f-71933a252d53',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'холодный',
    back: 'cold\n[kəʊld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '28bcdd18-8958-4880-a87e-8a2d3db6badc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'уведомление / замечать',
    back: 'notice\n[ˈnəʊ.tɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '711fa4fe-55e3-418e-b913-a685318136a7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'голос',
    back: 'voice\n[vɔɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e6a2a35a-ec56-4730-aaaa-a3c5fa1b1be6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'энергия',
    back: 'energy\n[ˈen.ə.dʒi]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5c832c5a-cbc8-4ae4-8ba0-6a38246c26e1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'охотититься',
    back: 'hunt\n[hʌnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ee125123-d96d-4823-9c68-ec6a112119e6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вероятный',
    back: 'probable\n[ˈprɒb.ə.b ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'be3321fa-70d7-449c-a1b6-01b63bf7fb09',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кровать',
    back: 'bed\n[bed]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd16505ec-2c32-4c78-bf63-2f28b255a08e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'брат',
    back: 'brother\n[ˈbrʌð.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '88d1e5f5-3c61-4996-bf48-ef007e25541a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'яйцо',
    back: 'egg\n[eɡ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '307e8987-60d4-4f5e-bd41-decec2605e2f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ездить / поездка',
    back: 'ride\n[raɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '344d4ccf-b5fa-4f57-bf86-9e5c05185c6c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'клетка / мобильный ( амер. )',
    back: 'cell\n[sel]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dac8ef68-542c-438f-85ed-f84cd19bbf50',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'верить',
    back: 'believe\n[bɪˈliːv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1517807b-7385-472f-b4c3-50da554dfa06',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'возможно',
    back: 'perhaps\n[pəˈhæps]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7d702b86-b62a-4500-9e15-95f5b072704e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'выбирать',
    back: 'pick\n[pɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ccad2950-e0c3-4e3b-b31f-cc0d16f5801c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'внезапный',
    back: 'sudden\n[ˈsʌd. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dbddd2a5-8c43-4336-9525-c76e7d664eb9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'считать',
    back: 'count\n[kaʊnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '07d5e851-1017-4c31-8a28-789ecc8dd8d4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'квадрат / площадь',
    back: 'square\n[skweə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '306bc584-1c8f-4864-be4a-35c539df2443',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'причина',
    back: 'reason\n[ˈriː.z ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ea370f06-2e8d-4c03-b18e-c53656652782',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'длина',
    back: 'length\n[leŋθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e80c9c0e-23a1-4642-b2a2-f8a14d24fbff',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'представлять',
    back: 'represent\n[ˌrep.rɪˈzent]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b27b5314-c7ed-4a83-ae5f-acd001d4d5ef',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'искусство',
    back: 'art\n[ɑːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '23389e85-c6fb-4ab4-858e-9708955fca43',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'предмет',
    back: 'subject\n[ˈsʌb.dʒekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5e70cf85-b504-4b7d-b8b4-136b82f3feab',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'регион',
    back: 'region\n[ˈriː.dʒ ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '411a9cb1-a6bb-42c4-bc87-f9eb828223f8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'размер',
    back: 'size\n[saɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '41741f8d-73db-47c1-aae2-8bc4cfb9018a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'меняться / варьировать',
    back: 'vary\n[ˈveə.ri]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '62520311-857e-4c21-ae08-c7cfff4c2d3c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'селиться',
    back: 'settle\n[ˈset. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2e6045e7-c36c-4d49-baf3-fa1615e5f20b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'говорить',
    back: 'speak\n[spiːk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3b52c276-337b-4815-a146-619b093caf88',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вес',
    back: 'weight\n[weɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c09a808e-2b4e-43ef-8a15-e8015a2e39f4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'главный / общий',
    back: 'general\n[ˈdʒen. ə r. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f4974791-d537-454f-8cb2-6b32f29d8272',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лед',
    back: 'ice\n[aɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5e3f6aef-caab-482d-b80b-4f706c5684ef',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'иметь значение / предмет / материя',
    back: 'matter\n[ˈmæt.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '34904a11-efe1-4fd8-b1f4-5d5462840d0e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'круг',
    back: 'circle\n[ˈsɜː.k ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '78ce32f9-2849-4d0f-a210-6a16dbd87dc3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пара',
    back: 'pair\n[peə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ba22e424-8eda-4a5d-bb44-3bfd58b0cfed',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'включать в себя',
    back: 'include\n[ɪnˈkluːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '38e6fcbc-a38b-44c5-89b8-530b575bd4c2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'разделять',
    back: 'divide\n[dɪˈvaɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b95c1aee-2ed1-454b-9f65-0f0415a5d841',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'слог',
    back: 'syllable\n[ˈsɪl.ə.b ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '64e4cefe-fe8e-4d6e-b22d-30fd0f3e02ca',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'чувствовал',
    back: 'felt\n[felt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5c7da5c8-801c-4131-9a3d-7690542a7aec',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'большой / великий',
    back: 'grand\n[ɡrænd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd36ee8eb-c390-4fe6-919b-f28006bb5681',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мяч',
    back: 'ball\n[bɔːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '60011595-bbfb-4ff6-87be-20b44479ccb6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'еще',
    back: 'yet\n[jet]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e518b456-e98a-4ad1-a148-46c66acc3eb1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'волна',
    back: 'wave\n[weɪv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5849f859-7d9a-45d8-976e-16787c5d5ede',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'капля / бросать',
    back: 'drop\n[drɒp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '530338ee-5b38-4b15-9e35-44e0a4f8a907',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сердце',
    back: 'heart\n[hɑːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a62923fc-238d-46d5-995d-68bedaa816d0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'до полудня',
    back: 'AM\n[ˌ eɪ ˈem]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '461fee95-33ae-4612-9ac2-dbb3b2696c45',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'подарок / настоящий',
    back: 'present\n[ˈprez. ə nt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f4ec5a71-15b6-410f-bf44-2d12b26dd97b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тяжелый',
    back: 'heavy\n[ˈhev.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4493e22f-063d-4466-af6d-b899ee2be4db',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'танец / танцевать',
    back: 'dance\n[dɑːns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e426668d-a5fb-426e-8ace-7edacfc35d87',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'двигатель',
    back: 'engine\n[ˈen.dʒɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9de36656-120e-41d1-889a-e21a5ca6f1c0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'позиция',
    back: 'position\n[pəˈzɪʃ. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7aab2714-c39e-4531-b3f2-5ca3b6663d7f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рука',
    back: 'arm\n[ɑːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '44a3a3c6-8a04-44ab-b5da-2369916f39be',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'широкий / повсюду',
    back: 'wide\n[waɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bffa40b4-43b0-4cbf-88ad-5ae41cd70a68',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'паруса / плавать',
    back: 'sail\n[seɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3d966d64-54a8-4905-b5f6-8faba6e8b483',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'материал',
    back: 'material\n[məˈtɪə.ri.əl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd876e859-2b17-4382-82c6-3b148231ac4d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'доля',
    back: 'fraction\n[ˈfræk.ʃ ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a3d55880-07e2-417b-8915-f072c89d2d5a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лес',
    back: 'forest\n[ˈfɒr.ɪst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4785fad8-80d7-4691-b509-b6d5440c6a6d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сидеть',
    back: 'sit\n[sɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e24a95c4-a15b-4f5e-89b1-7cad94dd1d0b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'гонка / раса',
    back: 'race\n[reɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ae708372-01b7-4181-a3ed-06b7d2ec9842',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'окно',
    back: 'window\n[ˈwɪn.dəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '87cb6e10-85ae-4879-8272-5635f6585c0f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'магазин',
    back: 'store ( амер. )\n[stɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2e959357-4790-4894-82aa-5c867fc9082b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лето',
    back: 'summer\n[ˈsʌm.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7ac78a32-d9c8-46f5-bb87-bf0041025d35',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поезд',
    back: 'train\n[treɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd36add27-be03-4547-9624-3b123febb32f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'спать',
    back: 'sleep\n[sliːp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7a6dce6d-9c25-4c52-9e4d-f3cd3cf0852e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'доказывать',
    back: 'prove\n[pruːv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd081a499-d69f-43e5-8166-a7b9349c12fa',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'один / одинокий',
    back: 'alone\n[əˈləʊn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e10f7f7a-da00-4f66-ac1e-5b00cab2b8ea',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нога',
    back: 'leg\n[leɡ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7c3b0093-4a54-4f7f-b831-fe5a82ea28a9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'упражнение',
    back: 'exercise\n[ˈek.sə.saɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '977cd462-c390-4a4b-a423-3e6f21fd72c3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'стена',
    back: 'wall\n[wɔːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b28b00ac-b1e3-4560-9fa2-1fcda01c0af8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поймать',
    back: 'catch\n[kætʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5c70681a-70e4-494f-9827-97cd49234b45',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'взбираться / монтировать',
    back: 'mount\n[maʊnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5595449b-b45b-4291-8513-912f596aa092',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'желать',
    back: 'wish\n[wɪʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c453de82-43ea-4594-b93b-ff0ad3bb3705',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'небо',
    back: 'sky\n[skaɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1d55a5eb-6083-4ccc-a2d4-41f25f74fa26',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'доска',
    back: 'board\n[bɔːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b72caa0b-027d-448a-ac35-1e8adf094b37',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'радость',
    back: 'joy\n[dʒɔɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '894f2a1e-4593-4496-91d1-f62d886a246e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'зима',
    back: 'winter\n[ˈwɪn.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '47a0758d-55ef-41cc-bed7-d187546859ec',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кто-то',
    back: 'somebody\n[ˈsʌm.bə.di]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b0306c5d-e0cb-45b5-98f3-48c7ee803370',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'написанный',
    back: 'written\n[ˈrɪt. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0ae1f458-1d08-47de-8838-2a7ec4c08628',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дикий',
    back: 'wild\n[waɪld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '378fd48e-a895-4b1b-90ff-7d220522efb4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'инструмент',
    back: 'instrument\n[ˈɪn.strə.mənt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b427e810-7dc5-4336-a295-0d34b7c701b7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сохранил',
    back: 'kept\n[kept]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd1e29d54-5ab1-45f7-aca1-12baa8a96585',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'стекло',
    back: 'glass\n[ɡlɑːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e97b08a2-2ead-44b9-9517-c49e450c46e0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'трава',
    back: 'grass\n[ɡrɑːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '100fe398-fcec-4e2e-a96e-09f6d0ee3200',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'корова',
    back: 'cow\n[kaʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7b4c9fec-719b-42dc-80ee-366f78a98780',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'работа',
    back: 'job\n[dʒɒb]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ccfa067f-4aa4-4d9b-bc2f-1023d1ed4b72',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'край',
    back: 'edge\n[edʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1e8856cd-a5c5-4dfb-bd3c-e4be35c54e2b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'подписывать / знак',
    back: 'sign\n[saɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6ab1a657-6800-4562-a3d8-ae5195772a1f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'посещать',
    back: 'visit\n[ˈvɪz.ɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f99c9fd3-338b-492c-a415-9080c2b00b8c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'прошлое',
    back: 'past\n[pɑːst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1e1976f4-4d2c-4ce2-b9b9-bb8a81b8010a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мягкий',
    back: 'soft\n[sɒft]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8818ad38-db7e-4d08-b935-8855dc10ad1b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'веселый / веселье',
    back: 'fun\n[fʌn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fc00af6e-57a3-431b-b980-1e12f23291b0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'яркий',
    back: 'bright\n[braɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '34806de6-652c-4c31-b782-f768253b679d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'газ / бензин ( амер. )',
    back: 'gas\n[ɡæs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '32b348af-602e-4810-b02e-e696b76d85d7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'погода',
    back: 'weather\n[ˈweð.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '04aaf0a7-1b86-48b0-bb8e-9ee200dbf232',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'месяц',
    back: 'month\n[mʌnθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cd6b798b-fb59-4220-8e91-fade1a548985',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'миллион',
    back: 'million\n[ˈmɪl.jən]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f1779460-ae30-470c-a9e4-5b68a98dc245',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'медведь / выносить (терпеть)',
    back: 'bear\n[beə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fe1e97dc-e0f8-43d6-a53b-f2b6700829b2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'закончить',
    back: 'finish\n[ˈfɪn.ɪʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'efd74699-4de2-44c7-a004-acb28276199c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'счастливый',
    back: 'happy\n[ˈhæp.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'df2f1981-bba0-44e8-aca2-b843ba132874',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'надежда / надеяться',
    back: 'hope\n[həʊp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fb14fb63-6221-4623-bdb7-006196ab8cb7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'цветок',
    back: 'flower\n[flaʊə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c74d7114-4f28-4eeb-bba1-ef77c8e649b4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'одежда',
    back: 'clothes\n[kləʊðz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4f795677-bd37-4cf4-8bae-f3dfa3176474',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'странный',
    back: 'strange\n[streɪndʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'de1ff520-c58f-44cc-b6a4-840b32875c66',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ушедший',
    back: 'gone\n[ɡɒn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4262749f-3033-4226-9cee-63d9c4786639',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'торговля',
    back: 'trade\n[treɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8108d9fe-96f1-449a-b0e6-6852fb026a74',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мелодия',
    back: 'melody\n[ˈmel.ə.di]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c687603a-e81c-47a7-be5e-d4cc0a5eb781',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поездка',
    back: 'trip\n[trɪp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3c074f30-5e85-4e26-81ba-eb8113496620',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'офис',
    back: 'office\n[ˈɒf.ɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '439acfbc-32da-4de5-8470-f5f52c86eac6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'получать',
    back: 'receive\n[rɪˈsiːv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e482749a-bfc3-483b-a55d-79abec354b5e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ряд',
    back: 'row\n[rəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c72582c6-c86e-4366-8929-1caac1802b82',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рот',
    back: 'mouth\n[maʊθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c109622b-1a3e-4b97-ba80-84b633f636fe',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'точный',
    back: 'exact\n[ɪɡˈzækt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '61f6b49a-d054-407b-bbdd-223a76763f0c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'символ',
    back: 'symbol\n[ˈsɪm.b ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd1838617-a7e2-4dac-9d39-34b4c60543b5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'умирать',
    back: 'die\n[daɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3559f36f-cd86-4f2c-9059-f35d9933c53a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'наименее / меньше всего',
    back: 'least\n[liːst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8f736132-0478-4c05-b40d-a88f3adb4432',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'проблема',
    back: 'trouble\n[ˈtrʌb. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e2327fc2-6ca2-4d27-a23e-40fc1f6c825f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кричать',
    back: 'shout\n[ʃaʊt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '821261ee-20f7-4004-b9b1-1384900605a2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кроме / исключая',
    back: 'except\n[ɪkˈsept]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4c8e1a89-a85f-4331-b742-ff55e52944f9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'писатель',
    back: 'writer\n[ˈraɪ.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3997a2ea-c495-4095-a05c-d0541dd5fdbf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'семя',
    back: 'seed\n[siːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bf4f5375-be6d-4548-b325-1499a4bef2d8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тон',
    back: 'tone\n[təʊn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '89803d99-9de1-44f4-8e3e-fe9e70d60a6a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'присоединяться',
    back: 'join\n[dʒɔɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '42055e5a-5424-4cc3-a479-c825e0319dee',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'предлагать',
    back: 'suggest\n[səˈdʒest]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '61720192-a759-4e04-8fba-8ff1d74eafc7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'чисто / чистый',
    back: 'clean\n[kliːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9ec681ac-055e-4756-aacf-60419256eecb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'перерыв / ломать',
    back: 'break\n[breɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd7291e1c-62f4-4fc4-bcec-37bf47c33534',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'леди',
    back: 'lady\n[ˈleɪ.di]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '40527c49-ed86-4346-bc3c-24001e2e638a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'двор',
    back: 'yard\n[jɑːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dc4f4aca-f1bc-4e86-9c84-75c6f142b22f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рост / подниматься',
    back: 'rise\n[raɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '601d422b-126b-4162-ad11-821cc9866ac6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'плохой',
    back: 'bad\n[bæd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '80c8c673-be8f-4c8f-8c08-7aa96acf7c6d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'удар / дуть',
    back: 'blow\n[bləʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '16e41d24-8d28-48d0-a72e-5cbd964715a9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'масло',
    back: 'oil\n[ɔɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '58b9753b-744a-4edd-ad71-b099a4641863',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кровь',
    back: 'blood\n[blʌd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9d716f78-b768-4542-8ef5-6970734fbae6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'трогать / прикосновение',
    back: 'touch\n[tʌtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dc2e0e2e-b309-46e9-b32e-82880a4e44b7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'цель',
    back: 'goal\n[ɡəʊl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1edd361c-20cb-4567-ae3c-0174159e8b82',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'цент',
    back: 'cent\n[sent]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '764cc7b2-9de1-45d2-a690-6feca964392f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'смесь / смешивать',
    back: 'mix\n[mɪks]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '71597596-2b7f-4a35-a809-cb2e700d5cea',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'команда',
    back: 'team\n[tiːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a0646dd1-b0ef-4020-8a1c-09d4dad20873',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'проволока',
    back: 'wire\n[waɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ff63ee12-1916-4404-803e-2f3c2906963a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'стоимость',
    back: 'cost\n[kɒst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '79736cf5-82ef-4e0a-b182-fe636d66d6ce',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'потерял / потерянный',
    back: 'lost\n[lɒst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ebe66705-1f0d-435a-903a-8e8726bdcddf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'коричневый',
    back: 'brown\n[braʊn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '85aeda87-0fbf-409b-bb6e-7bd95916b32f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'носить',
    back: 'wear\n[weə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5f745395-2d0b-4d2b-82ec-b9f711bcf0a1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сад',
    back: 'garden\n[ˈɡɑː.d ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '688cc6a9-7a65-4e82-986b-78b25e8f19fb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'равный',
    back: 'equal\n[ˈiː.kwəl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0bd6431c-57b9-4ef1-903a-49a4b6f25079',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'отправил / отправленный',
    back: 'sent\n[sent]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e318ea99-1734-4291-b87d-f8462b97236e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'выбирать',
    back: 'choose\n[tʃuːz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ceda11e5-e7b7-441d-922e-6b42d37afa48',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'чувствовать',
    back: 'feel\n[fiːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0c84eab7-e37b-4ce6-9974-e6afd8126c6a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'соответствовать / подходить',
    back: 'fit\n[fɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c24f986b-18ce-46d5-b384-d1f58ec1a3ac',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поток / течь',
    back: 'flow\n[fləʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8d3616bd-3056-42b2-b2d4-41e2c0691348',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ярмарка / честный',
    back: 'fair\n[feə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '65e24394-633b-4267-b13c-168ded8a0a2d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'банк',
    back: 'bank\n[bæŋk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dd7264ea-b49e-4d07-bcba-2d629972bd0c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'собирать',
    back: 'collect\n[kəˈlekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9cf6bd64-3d39-4b60-90c9-1b600833965b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сохранять',
    back: 'save\n[seɪv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1ad3d19b-bb18-4bb5-bedb-15246554b671',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'контроль / контролировать',
    back: 'control\n[kənˈtrəʊl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '21fa5f7d-d003-424f-bd34-b0a4bb305556',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'десятичный',
    back: 'decimal\n[ˈdes.ɪ.məl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '18d7a5bc-ace0-4aa5-96ca-16bc0c087563',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ухо',
    back: 'ear\n[ɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '35cc726e-a6b3-4437-8af3-54a4fff69127',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'еще',
    back: 'else\n[els]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '492c50a2-d905-404a-8b01-fa1e6953bd7f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'довольно',
    back: 'quite\n[kwaɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '12589db2-bce3-437b-8409-d72b69f8ef1a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сломал / без денег',
    back: 'broke\n[brəʊk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3004dec1-2963-4890-9f71-446657b13939',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'случай',
    back: 'case\n[keɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a2c734bf-cd6a-4f0b-9d15-3218678c75dd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'средний',
    back: 'middle\n[ˈmɪd. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '702f3152-f139-43ce-99be-96a51ea0348b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'убивать',
    back: 'kill\n[kɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0f45fc0d-7bb0-4a97-b527-1e65c1a12298',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сын',
    back: 'son\n[sʌn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7b774b1b-679f-4670-82f7-2cf27f91c0c0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'озеро',
    back: 'lake\n[leɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e30378d3-b058-48ab-bbcb-0652ba84b625',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'момент',
    back: 'moment\n[ˈməʊ.mənt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b16e3137-6418-4f91-809c-306be8b55b22',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'шкала',
    back: 'scale\n[skeɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '34a3afe2-7c74-4ea7-b41f-0041c9070457',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'громко',
    back: 'loud\n[laʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bcd38fb4-5bd2-4164-a81f-9b4ec1ffbe09',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'весна',
    back: 'spring\n[sprɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2f710b87-b470-4ea3-bd77-f027f97f78a8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'наблюдать',
    back: 'observe\n[əbˈzɜːv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ff676dcb-4c65-4500-a195-96594136609e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ребенок',
    back: 'child\n[tʃaɪld]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fdd9f511-ef6d-4d58-b6a6-6bc3ef8e77bc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'прямо / прямой',
    back: 'straight\n[streɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '72968814-3090-4c51-9a52-94fdeabf6c6e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'согласный (звук)',
    back: 'consonant\n[ˈkɒn.sə.nənt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'feb8d2a4-f281-4cc4-b8d8-a02c639bc71e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нация',
    back: 'nation\n[ˈneɪ.ʃ ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a9f33a59-944e-427b-bb53-e7c37619d792',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'словарь',
    back: 'dictionary\n[ˈdɪk.ʃ ə n. ə r.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '44c85281-f80e-485b-b33d-68a481b6a64e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'молоко',
    back: 'milk\n[mɪlk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f6b3d8f6-ba51-4ca7-9492-5e991f757a16',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'скорость',
    back: 'speed\n[spiːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5dfa3a6c-8697-4d0a-b54b-f7b5234301df',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'метод',
    back: 'method\n[ˈmeθ.əd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ff2f67fa-82b3-4e8e-a733-b4e5bdd9e9a7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'орган',
    back: 'organ\n[ˈɔː.ɡən]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3ba487bc-b599-4d9e-b9ee-66ec03cc6bd8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'платить',
    back: 'pay\n[peɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '50de5c1b-16bc-4051-84db-d256316b2ad6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'возраст',
    back: 'age\n[eɪdʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd1aea155-41a6-412d-aef7-16ee41eef407',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'раздел',
    back: 'section\n[ˈsek.ʃ ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '03bcde74-2bbc-49d6-921e-9351547b6851',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'платье / одеваться',
    back: 'dress\n[dres]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd00e7fd8-ec81-4aa8-97c9-5a4a26118b88',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'облако',
    back: 'cloud\n[klaʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '46bbf774-e777-4f02-9f76-5ad1b9b42895',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сюрприз',
    back: 'surprise\n[səˈpraɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a8718a81-54b9-4491-95f1-09b0e9b97ab1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тихо / тихий',
    back: 'quiet\n[ˈkwaɪ.ət]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '892101a8-ed91-4a19-87d5-d2295fc41b14',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'камень',
    back: 'stone\n[stəʊn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '19593e8a-0385-4af1-85ee-ede9658fc296',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'крошечный',
    back: 'tiny\n[ˈtaɪ.ni]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0a4a00d3-637a-4100-a1fb-05643ffffbb3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'подъем / взбираться',
    back: 'climb\n[klaɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '036a5073-38a3-405f-ad71-0e838e85a2da',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'крутой / прохладно',
    back: 'cool\n[kuːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8c4e8b3f-8118-443b-b5f5-a26f93b14990',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дизайн',
    back: 'design\n[dɪˈzaɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6d2a3bc5-5808-4af0-89dd-d2f9a80515c9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'бедный',
    back: 'poor\n[pɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '85cc5434-5038-435d-8728-c60ea5c48fa1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'много',
    back: 'lot\n[lɒt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd1ffe364-7af0-4c90-b411-4e841ca38e33',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'объяснять',
    back: 'explain\n[ɪkˈspleɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0f47cc94-7966-4d0e-8d8b-252526fc3829',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'низ',
    back: 'bottom\n[ˈbɒt. ə m]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '71f26613-e77f-4222-901d-fa62131727f7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ключ',
    back: 'key\n[kiː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '64fa0157-966b-400f-8610-ae4aacbe3e7f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'железо',
    back: 'iron\n[aɪən]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '444c1770-d535-466b-9943-c4beee765ad2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'один',
    back: 'single\n[ˈsɪŋ.ɡ ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b36f0bd4-11ca-4f04-b67b-4139dc55260c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'придерживаться / приклеивать',
    back: 'stick\n[stɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ec7d0d11-5246-4875-a817-a823da0ae7aa',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'квартира ( брит. ) / плоский',
    back: 'flat\n[flæt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1e966987-deb3-4822-9f15-48360580a432',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'двадцать',
    back: 'twenty\n[ˈtwen.ti]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e7d29e15-3da0-4df6-914d-bb67ae63ba97',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кожа',
    back: 'skin\n[skɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '86212250-9992-4e04-b861-ca363b97fbaa',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'улыбка',
    back: 'smile\n[smaɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '03b03a56-bbd4-4880-b48e-860ab81dc31e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'складка / мять',
    back: 'crease\n[kriːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cb49fc0b-a4b5-4891-a850-8a072eedd2a4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дыра',
    back: 'hole\n[həʊl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '12fda975-bec7-4393-a395-a15ccc808456',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'прыгать',
    back: 'jump\n[dʒʌmp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f866201a-3de8-499a-aebd-a533aa28e8c2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ребенок',
    back: 'baby\n[ˈbeɪ.bi]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '912a763f-120f-4ea5-ae75-95edf64f376f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'восемь',
    back: 'eight\n[eɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0a47042a-2a41-41d3-b8eb-26c99de4bfc8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'деревня',
    back: 'village\n[ˈvɪl.ɪdʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f7e75663-f57c-4565-898a-162042c6b49b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'встречать',
    back: 'meet\n[miːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f2004ebb-d3af-40d1-9341-c901ad1345cd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'корень',
    back: 'root\n[ruːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0b78a098-e904-44b2-b975-94ac9825de0f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'покупать',
    back: 'buy\n[baɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd1861527-99f9-4c4e-b87c-42ae77758938',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поднимать / повышать',
    back: 'raise\n[reɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8ae16833-158a-4cf7-a026-1597ae5f0f13',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'решать',
    back: 'solve\n[sɒlv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1172377d-58bc-4ac7-bda8-11260b8796b3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'металл',
    back: 'metal\n[ˈmet. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '48df13b3-af29-4686-8fd1-7b1ad1005d25',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'будь то / ли',
    back: 'whether\n[ˈweð.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e399839e-41bf-40ad-8044-69eabafcc50e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'давить / нажимать',
    back: 'push\n[pʊʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '92651565-7f2b-4ef2-833b-f751a4c48f15',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'семь',
    back: 'seven\n[ˈsev. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b2ea6f98-de24-427e-9dc6-574fa582a776',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'параграф',
    back: 'paragraph\n[ˈpær.ə.ɡrɑːf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f55c9789-7be8-4c52-ad52-c9f6d80da6f9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'третий',
    back: 'third\n[θɜːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ba565bfd-8a81-4f60-a31d-9c3145b447bf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'должен',
    back: 'shall\n[ʃæl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b439b639-2d1e-42fd-bd21-cefe3330522f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'держал',
    back: 'held\n[held]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8d121ccc-06b2-46bf-acb9-a8ee41da1653',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'волосы',
    back: 'hair\n[heə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '838a95bb-e715-464d-8ada-644f269e16a6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'описывать',
    back: 'describe\n[dɪˈskraɪb]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f217363a-cd82-4a12-89cd-38d3ff2da7e8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'готовить',
    back: 'cook\n[kʊk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7f1d18e0-fa0d-4ac0-a006-20d89c6a6c21',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пол',
    back: 'floor\n[flɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd84148ea-a8d2-484e-a51b-4cf43fbd20fc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'или',
    back: 'either\n[ˈaɪ.ðə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0e1fc8b2-7054-4354-ae04-e8181b2d3b13',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'результат',
    back: 'result\n[rɪˈzʌlt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '62dbdf5c-2d4d-4371-abc3-c0bddf1347ba',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'гореть / ожог',
    back: 'burn\n[bɜːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f622c99a-fbed-40b0-b7c5-eca4e8bd9be5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'холм',
    back: 'hill\n[hɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5414bfb8-ef93-46d0-afbd-07a7033376e3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'безопасный',
    back: 'safe\n[seɪf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '218b6417-2245-42cf-82d0-07fa29054316',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кот / кошка',
    back: 'cat\n[kæt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ace180f2-9bee-4d5a-8d3e-cbdcbc4604d6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'век / столетие',
    back: 'century\n[ˈsen.tʃ ə r.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '651bbbd8-88fa-455b-a99f-96a9d5e5addc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рассматривать',
    back: 'consider\n[kənˈsɪd.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1c5d0ce7-a5fe-4fca-9890-91e29772241f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тип / печатать',
    back: 'type\n[taɪp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1b8e6e8d-d485-48d5-b1b3-3d3fca9de663',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'закон',
    back: 'law\n[lɔː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1fa9ae4d-16e9-4c80-af7c-e6839610a5e0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'немного / часть',
    back: 'bit\n[bɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '265720d3-86e0-4337-8f36-257b777e05cd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'берег',
    back: 'coast\n[kəʊst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8666873c-f80a-45b8-9879-21391a9a54b1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'копировать / копия',
    back: 'copy\n[ˈkɒp.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eee22ed3-6de2-405f-b9e3-2c64f13d2cf1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'фраза / формулировать',
    back: 'phrase\n[freɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a8ab6c83-06c2-463c-be78-8b6311af49d8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тихий',
    back: 'silent\n[ˈsaɪlənt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '48de8bcb-f669-4308-8102-2a5ee98e153c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'высокий',
    back: 'tall\n[tɔːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '232059c6-7955-465d-aac4-6e800a4e9d1f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'песок',
    back: 'sand\n[sænd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '381cbb59-de6c-4267-a856-00373e3e3216',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'почва',
    back: 'soil\n[sɔɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6686a42d-75ce-4933-805d-7590fca84e21',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вертеть',
    back: 'roll\n[rəʊl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '05066bb8-b625-44bb-adc8-3274e06c9cf5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'температура',
    back: 'temperature\n[ˈtem.prə.tʃə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0248d688-e493-4351-b83e-5f9d4aae86ee',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'палец',
    back: 'finger\n[ˈfɪŋ.ɡə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '582845b4-2256-4f9e-9bce-940d16784545',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'индустрия',
    back: 'industry\n[ˈɪn.də.stri]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3a1232ff-701d-4025-a738-82c95de486c6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'значение / стоимость / ценность',
    back: 'value\n[ˈvæl.juː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd3c5c53f-5f00-4686-be4d-7ddc6c6eac74',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'драка / бороться',
    back: 'fight\n[faɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f3cbb143-45e3-4404-ab1f-be34f8ef8be1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ложь / лгать',
    back: 'lie\n[laɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b1b0e076-4b09-43d9-9129-141ef2c368ef',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'бить / ритм',
    back: 'beat\n[biːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '009933ca-8d50-4b72-89e4-269af56feda4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'возбуждать',
    back: 'excite\n[ɪkˈsaɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a1c33da6-62b2-4327-a657-664a2a7addde',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'натуральный',
    back: 'natural\n[ˈnætʃ.ər.əl /]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4da65211-1832-4cce-bb5d-7ac96420d9a3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вид',
    back: 'view\n[vjuː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a2098f05-b49f-4114-9708-6add1d7ac70a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'смысл / чувство',
    back: 'sense\n[sens]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4cc43b28-6952-4f62-b4ad-bd0b1c449268',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'столица',
    back: 'capital\n[ˈkæp.ɪ.t ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a965e313-f6bb-4865-8116-8d00bbbb4cef',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'не будет',
    back: 'won’t\n[wəʊnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fe23d8fd-cd5c-4a98-a154-254653190a04',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'стул',
    back: 'chair\n[tʃeə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '51de5375-41b7-4e45-9f68-60271d1db2d6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'опасность',
    back: 'danger\n[ˈdeɪn.dʒə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '41829f85-25be-4e18-aefe-8c8b29510e5d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'фрукт',
    back: 'fruit\n[fruːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f5229cb1-0871-4261-ad5d-819d09a6f49f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'богатый',
    back: 'rich\n[rɪtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c8eb64ef-0dc7-4601-bd00-89953b89146c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'толстый',
    back: 'thick\n[θɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b88976f7-f378-4970-a487-5b13660bc17a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'солдат',
    back: 'soldier\n[ˈsəʊl.dʒə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '46de7250-4e64-40d9-8fa4-7d54a68a0a87',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'процесс / подвергать обработке',
    back: 'process\n[ˈprəʊ.ses]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f3167029-7455-4ccd-a125-5ca2bc942abf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'управлять',
    back: 'operate\n[ˈɒp. ə r.eɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1179dac6-f3d8-49c7-81f9-5f6ad3eb1d8c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'практиковать / практика',
    back: 'practice\n[ˈpræk.tɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fa169521-10f4-4b39-a69c-a886857b5735',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'разделять',
    back: 'separate\n[ˈsep ə reɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8c2238be-f998-4850-b33d-02bca609c8ac',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сложный',
    back: 'difficult\n[ˈdɪf.ɪ.k ə lt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2b1ec4a2-8f1b-480e-bed9-b45beb2047f5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'доктор',
    back: 'doctor\n[ˈdɒk.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '061d22ad-83e9-4de0-8389-cce3300d41c8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пожалуйста / угождать',
    back: 'please\n[pliːz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7570c6b3-2fd6-4dfd-9b88-b2f72347ebef',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'защищать',
    back: 'protect\n[prəˈtekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7324b49b-4580-4c00-9c26-c52ce266a209',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'полдень',
    back: 'noon\n[nuːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e524e67a-93af-41d0-91e5-6aa877cd5532',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'обрезать / урожай',
    back: 'crop\n[krɒp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ca58473f-ab6f-4564-9f64-555a6dbc76b2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'современный',
    back: 'modern\n[ˈmɒd. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0c8956e8-3bb5-406a-af86-1d354a153028',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'элемент',
    back: 'element\n[ˈel.ɪ.mənt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5bfab3b8-ef5e-444a-9313-5adcff0256c0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'удар / бить',
    back: 'hit\n[hɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f52528b0-107a-4622-bfe2-6d620a692f7e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'студент',
    back: 'student\n[ˈstjuː.d ə nt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '520b5d11-f9ff-403a-af41-f3ead56a2972',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'угол',
    back: 'corner\n[ˈkɔː.nə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ae9d4e22-7b0a-4778-8fc2-85f475296dd1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вечеринка / партия',
    back: 'party\n[ˈpɑː.ti]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8348fb5d-6863-4de8-bbf8-79cb2f8b7c40',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поставка / снабжать',
    back: 'supply\n[səˈplaɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8e581a35-e615-4455-a481-cc84cb655c59',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'чьи',
    back: 'whose\n[huːz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2cbd5a2d-9330-409c-96be-820bfba5a42b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'размещать',
    back: 'locate\n[ləʊˈkeɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '91fc31ad-422b-468a-a019-60bb5e6e6566',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кольцо',
    back: 'ring\n[rɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '41ee87e6-07bd-4349-88c8-6b494557a543',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'персонаж / характер',
    back: 'character\n[ˈkær.ək.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b48c0c22-c6a8-4656-9a7e-f15a8e7c29bf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'насекомое',
    back: 'insect\n[ˈɪn.sekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1bcfcd0a-627f-48b8-bc34-4881e357afff',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поймал / пойманный',
    back: 'caught\n[kɔːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b98eaa4b-a1cc-44ee-9642-08a675c7f5ad',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'период / точка',
    back: 'period\n[ˈpɪə.ri.əd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f1d77fb9-fbf1-4156-89af-12750508903c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'указывать',
    back: 'indicate\n[ˈɪn.dɪ.keɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ec8afb99-01d1-4834-ba77-0d4c2757db45',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'радио',
    back: 'radio\n[ˈreɪ.di.əʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '45f73259-8dd0-4854-87fb-99499b96f8f2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'говорил',
    back: 'spoke\n[spəʊk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd2c8a9e6-3844-431c-ade1-881cd20f39aa',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'атом',
    back: 'atom\n[ˈæt.əm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '644d9350-ac0b-4d1e-a539-7473afb14021',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'человек',
    back: 'human\n[ˈhjuː.mən]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '29d5b253-f32d-4499-bc25-162f065e0ffb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'история',
    back: 'history\n[ˈhɪs.t ə r.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '62e31800-485e-48e6-83fc-b4d4a6a5889f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'эффект / следствие',
    back: 'effect\n[ɪˈfekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c9a894f7-f6de-4f87-b59e-9c4e73af54bb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'электрический',
    back: 'electric\n[iˈlek.trɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5cc8c3f6-bb26-4465-824a-61017ef85335',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ожидать',
    back: 'expect\n[ɪkˈspekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5f75bc4b-39c5-4793-93dd-21160389e185',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кость',
    back: 'bone\n[bəʊn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '110d1d05-e1e3-4004-a1ca-ef0eddc53c19',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рельс / железнодорожный путь',
    back: 'rail\n[reɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a9046c7e-43a7-47e8-9fae-e209a139830f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'представлять',
    back: 'imagine\n[ɪˈmædʒ.ɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a4b87157-60c7-4055-9fa7-edc47956d965',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'предоставлять',
    back: 'provide\n[prəˈvaɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6cd0237e-78fb-4abf-bb41-16b5fd2cef05',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'соглашаться',
    back: 'agree\n[əˈɡriː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3f50bd9a-63d3-45bc-8104-d5c2e138cc1a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'таким образом',
    back: 'thus\n[ðʌs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '48c9fdf3-819f-4ee1-beb9-0329d59d60cf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нежный',
    back: 'gentle\n[ˈdʒen.t ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5c30d1b1-1c21-40a6-ac87-5cf8b5932a48',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'женщина',
    back: 'woman\n[ˈwʊm.ən]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6ebbb88c-03da-4da0-a054-76ff3b17a146',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'капитан',
    back: 'captain\n[ˈkæp.tɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '795e55b5-45df-4e6a-b659-254736b6c677',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'предположение / угадывать',
    back: 'guess\n[ɡes]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5d102305-d5a0-4593-90a3-8094d320dda3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'необходимый',
    back: 'necessary\n[ˈnes.ə.ser.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bea4994b-fa37-4d19-b0ff-6dd4f3458b02',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'острый / умный / стильный (о человеке)',
    back: 'sharp\n[ʃɑːp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a807a0e5-f843-4f29-aa05-7d9d252acb5f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'крыло',
    back: 'wing\n[wɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3bbd411c-1242-453f-be71-38be0cc176e2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'создавать',
    back: 'create\n[kriˈeɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c5970409-4ac9-4c5f-8070-aa5004461cf8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сосед',
    back: 'neighbour\n[ˈneɪ.bə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '317b93fa-fb0f-42be-8bbd-5c9bc204aa0b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мыть',
    back: 'wash\n[wɒʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0e8cedee-0918-4cae-8494-b9e017e16695',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'летучая мышь / бита',
    back: 'bat\n[bæt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9059d629-f44b-4beb-b12b-63a1a80643b8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'скорее',
    back: 'rather\n[ˈrɑː.ðə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ced75e3d-7a1f-4f7c-9b6c-50933ddd9a7e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'толпа',
    back: 'crowd\n[kraʊd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bc809cf2-0438-4a87-a87f-d5a69fcef687',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кукуруза',
    back: 'corn\n[kɔːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd870c1ef-89bf-4384-89b5-aa8069f821a1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сравнивать',
    back: 'compare\n[kəmˈpeə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '34d59b5b-3921-4bd0-b07a-1562b14222b6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'стих',
    back: 'poem\n[ˈpəʊ.ɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a50f58ce-dc01-4be7-8a27-005ba3d157a9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'струна',
    back: 'string\n[strɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4b6e9d6c-54fe-487e-baa0-0371867d2a15',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'колокол',
    back: 'bell\n[bel]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ac47b577-90cf-4935-89ad-08203cec59f2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'зависеть',
    back: 'depend\n[dɪˈpend]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '230df224-f383-4adb-afc0-1dd50090ce34',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мясо',
    back: 'meat\n[miːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1ba59399-84f6-461d-90e9-c25a207348b7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тереть',
    back: 'rub\n[rʌb]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '186cb803-61be-4923-af11-9a9bcea360f8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'трубка / метро (в Лондоне)',
    back: 'tube\n[tʃuːb]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '465bec06-6281-4d66-b8e2-3c1f62aef679',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'известный',
    back: 'famous\n[ˈfeɪ.məs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7aca8325-c49c-48d7-b719-8c45d25ac1e6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'доллар',
    back: 'dollar\n[ˈdɒl.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f64a7bca-c8a0-4509-81cb-f63a9bc14625',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поток / течь',
    back: 'stream\n[striːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '93a5de0f-33fd-4eb9-a8d7-a7e803a03894',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'страх / бояться',
    back: 'fear\n[fɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1ce11ce5-ae5e-4dc0-8963-8c8a18df58cb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'взгляд / вид / зрение',
    back: 'sight\n[saɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '84cff2a4-0c6a-45fc-a364-68ce64cb715c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тонкий',
    back: 'thin\n[θɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd833640c-ff43-4169-bbd7-d4ae158098dc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'треугольник',
    back: 'triangle\n[ˈtraɪ.æŋ.ɡ ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1e8678e1-9aac-4717-ab5b-d739058ae88f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'планета',
    back: 'planet\n[ˈplæn.ɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7ebec17e-8430-438e-829d-7870967b5a47',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'торопиться / спешка',
    back: 'hurry\n[ˈhʌr.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2426be6c-d1cd-40da-bb84-07afe455d790',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'шеф',
    back: 'chief\n[tʃiːf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '903cc863-f934-431c-b746-f99cb325fda9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'колония',
    back: 'colony\n[ˈkɒl.ə.ni]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c1d75292-c902-4fb7-97cb-ec4bc78d7f45',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'часы',
    back: 'clock\n[klɒk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b3f88275-4fdc-4c75-b62d-9a906f4cc15f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мой',
    back: 'mine\n[maɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '82731402-f196-4ade-abd3-68e8ed50b3b0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'галстук / завязывать',
    back: 'tie\n[taɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9b413556-5d44-4714-881d-b4ca65cbfd9f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вход / входить',
    back: 'enter\n[ˈen.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '12f8d2ef-ea9a-4d84-b9a2-b94c07db602e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'майор / основной',
    back: 'major\n[ˈmeɪ.dʒə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd5fe2c4e-d17a-407a-a33e-69c7d262350f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'свежий',
    back: 'fresh\n[freʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dd31b24c-4aba-4670-9f6b-6127ea9d7104',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поиск / искать',
    back: 'search\n[sɜːtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '90fc8491-0534-4945-8075-0eea89ffcf09',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'посылать',
    back: 'send\n[send]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c443af12-8109-42c2-aaaf-b3944d30a35c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'желтый',
    back: 'yellow\n[ˈjel.əʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '74e42876-0947-417d-9aa7-c81f66c0611e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пистолет / ружье',
    back: 'gun\n[ɡʌn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '37398942-19c4-4a1f-8f38-29cd275d0c90',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'позволять',
    back: 'allow\n[əˈlaʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c3e1d9ec-5172-4229-b3ac-ee21520ce4af',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'печать / печатать',
    back: 'print\n[prɪnt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0b87254c-f5c5-4014-b299-3f1739f227f7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мертвый',
    back: 'dead\n[ded]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9f35dd68-91a2-46af-8a9e-3e8cd3e7bc26',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'место / пятно',
    back: 'spot\n[spɒt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3e04be4f-7ec1-4812-b89c-62461978e824',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пустыня',
    back: 'desert\n[ˈdez.ət]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cfe17ee4-3950-497d-8436-21f1fe383df2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'костюм / подходить',
    back: 'suit\n[suːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5d836f18-8d2e-49c6-80b4-efcacd2f79a7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'текущий',
    back: 'current\n[ˈkʌr. ə nt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bf4b54ec-8df7-457b-8cd7-f81709bc3f20',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поднимать / лифт ( брит. )',
    back: 'lift\n[lɪft]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b5dadf8e-c635-4b06-98ed-4493f3840ea7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'роза',
    back: 'rose\n[rəʊz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c8cc24d2-e3ee-44f4-927d-c94aa176855d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'прибывать',
    back: 'arrive\n[əˈraɪv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6d62947d-af2a-4b1f-9ec3-6d19f7c0d2af',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мастер / главный / справляться',
    back: 'master\n[ˈmɑː.stə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c68789df-eb49-45fc-9b8d-8c75dd44e279',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'трек / след',
    back: 'track\n[træk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '32658b8f-46b8-40ca-bbc8-9d4837f73789',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'родитель',
    back: 'parent\n[ˈpeə.r ə nt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3a86dbea-26de-4331-a29c-c908c35e7738',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'побережье',
    back: 'shore\n[ʃɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fcc6ceec-ffd4-4270-bc59-fabd0a459c01',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'деление',
    back: 'division\n[dɪˈvɪʒ. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7f0a5eb5-c203-40d0-8218-e27a9b7c3d24',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лист / простынь',
    back: 'sheet\n[ʃiːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c969505f-9ac9-408e-ba33-1ef4ade5b53e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вещество',
    back: 'substance\n[ˈsʌb.st ə ns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b416dfd3-0e58-47e7-92a2-434e06bb48f1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'одолжение',
    back: 'favour\n[ˈfeɪ.və r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '88d304f4-4357-42af-bc1f-d24c990967f6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'соединять',
    back: 'connect\n[kəˈnekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f27f60b9-4d19-4d3b-aaed-3460b5915183',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'почта / после',
    back: 'post\n[pəʊst]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '41cffae8-e916-4430-88c1-f215154f2963',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'тратить',
    back: 'spend\n[spend]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd2c5e7a7-729a-4193-9862-77ce7ef96cd6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'аккорд',
    back: 'chord\n[kɔːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '288725ef-6323-44af-9272-7d9d78eafd41',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'жир / жирный',
    back: 'fat\n[fæt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e6aac45e-36a1-4fbd-ba2f-510065c069dc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рад',
    back: 'glad\n[ɡlæd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '53aa420a-a2bc-4eb4-abad-2f55077cbd77',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'оригинальный',
    back: 'original\n[əˈrɪdʒ. ə n. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '98a50ff9-8cf9-40b8-b768-402c1fafa554',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'делиться',
    back: 'share\n[ʃeə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4472ee87-ab66-454a-b0f0-b89b20cbccac',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'станция',
    back: 'station\n[ˈsteɪ.ʃ ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ba9ecad8-fc5b-4312-8209-7bbd7795ea25',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'папа',
    back: 'dad\n[dæd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7f08a5ac-2bb5-45bd-aa45-75c280c7a170',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'хлеб',
    back: 'bread\n[bred]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6b9f6963-34c8-4312-b6d5-d775cf69b67a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'заряд / заряжать',
    back: 'charge\n[tʃɑːdʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7ab86092-1439-477f-99ab-a87e8903379a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'правильный',
    back: 'proper\n[ˈprɒp.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '74e112be-43f8-4621-ad29-8f64d7ea12ea',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'бар',
    back: 'bar\n[bɑː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7c2efe6e-f6b9-4036-b8e1-ac5e4e81ddcd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'предлагать / предложение',
    back: 'offer\n[ˈɒf.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5d782f86-52db-4326-9e32-ace8d133e7a8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'часть / сегмент',
    back: 'segment\n[ˈseɡ.mənt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ebe2276b-a6c6-454a-a12f-cd432162f451',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'раб',
    back: 'slave\n[sleɪv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6d7dea6e-be35-4e7a-85cd-cc4963697bb1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'утка',
    back: 'duck\n[dʌk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '959c56da-c0ed-4d01-95c5-58b096384f24',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мгновенный',
    back: 'instant\n[ˈɪn.stənt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1dcb1326-f400-48b9-96c8-d2bd861fd99f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'рынок',
    back: 'market\n[ˈmɑː.kɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9ae60e3c-23b8-42aa-abb4-c03e01d6312f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'температура',
    back: 'degree\n[dɪˈɡriː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9524bf91-3137-4c20-8bf6-f5fe2a576115',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'населять',
    back: 'populate\n[ˈpɒp.jə.leɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b861f232-a109-469b-8c0c-8d4226f04a5d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'образование',
    back: 'education\n[ˌedʒ.uˈkeɪ.ʃ ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a41e72f7-5821-4872-a3f7-78558e082be5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'дорогая',
    back: 'dear\n[dɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ed89b8a8-dd55-489a-8cc9-43d8ad405ca3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'враг',
    back: 'enemy\n[ˈen.ə.mi]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '119e2125-9fe6-49f4-97fd-157b1ce2244d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ответ / отвечать',
    back: 'reply\n[rɪˈplaɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '420d9ae6-1f69-4f74-80e7-210194f13d2a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'напиток / пить',
    back: 'drink\n[drɪŋk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ab570c51-3a39-4e89-98a2-704188546489',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'происходить',
    back: 'occur\n[əˈkɜː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'aa28abdc-d51d-4974-a2a6-46ee8238e832',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'поддержка / поддерживать',
    back: 'support\n[səˈpɔːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a90d32f5-97d5-4a1a-8101-ea55d08b676c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'речь',
    back: 'speech\n[spiːtʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bdb4aff4-62b7-4b5c-af4e-acba4b76724c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'природа',
    back: 'nature\n[ˈneɪ.tʃə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bb8de791-8c3b-404c-a2c3-10f3533a3c07',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'диапазон',
    back: 'range\n[reɪndʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd8fba251-307e-44cd-9273-5cbafa2abc49',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пар',
    back: 'steam\n[stiːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0b4dbc5c-3f0e-4695-ae07-2d9b4e0f7f32',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'движение',
    back: 'motion\n[ˈməʊ.ʃ ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6a664f76-389d-41b1-9cb8-84bbcd4ed892',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'путь',
    back: 'path\n[pɑːθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9b564560-724f-4550-b8c8-593473da098b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'жидкость',
    back: 'liquid\n[ˈlɪk.wɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1cf7c307-f0ff-4aa7-b51f-c5499f963011',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'жестокость',
    back: 'violence\n[ˈvaɪə.l ə ns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ce42b2fa-7e00-4399-8787-e92038f4ceaa',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'значил',
    back: 'meant\n[ment]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f5942949-8ab6-4705-ac53-9448ca277839',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'частное',
    back: 'quotient\n[ˈkwəʊ.ʃ ə nt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '272d0a16-0724-47a5-b391-0711c20f745e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'зубы',
    back: 'teeth\n[tiːθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eab8a3f7-8530-44c8-893a-1e416de6d037',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ракушка',
    back: 'shell\n[ʃel]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c4eb8e45-03bc-4fd6-8fe6-0f4f489c700c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'шея',
    back: 'neck\n[nek]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3a1809aa-ff74-463b-8f70-ffba349a96cc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кислород',
    back: 'oxygen\n[ˈɒk.sɪ.dʒən]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '23744d90-93e7-4a43-a720-ef0c1a5ea490',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сахар',
    back: 'sugar\n[ˈʃʊɡ.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f84dd5a5-e290-4457-93b3-bbc151fe568a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'смерть',
    back: 'death\n[deθ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '02184032-9676-492f-b20b-cc64ace54de9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'красивый / довольно',
    back: 'pretty\n[ˈprɪt.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e334813c-e998-4774-a91c-19b106497dba',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'умение',
    back: 'skill\n[skɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '64d82fd2-84ae-46b4-a926-1924f755b370',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'женщины',
    back: 'women\n[ˈwɪm.ɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0c498688-e023-4fac-b1fe-f74721cb1142',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сезон / время года',
    back: 'season\n[ˈsiː.z ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fa43212c-a08c-472b-b290-e71d7508e012',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'решение',
    back: 'solution\n[səˈluː.ʃ ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9f74f194-5a4a-4f63-9dbc-6157248c87d2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'магнит',
    back: 'magnet\n[ˈmæɡ.nət]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '107280b6-07f7-4167-bca2-7267da94ada4',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'серебро',
    back: 'silver\n[ˈsɪl.və r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6d23c753-7950-4741-9bc5-011fd6735541',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'спасибо',
    back: 'thanks\n[θæŋks]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '98f45538-ca3d-44b2-9185-8260f1955e46',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'ужин',
    back: 'lunch\n[lʌntʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '016996ed-bbda-4f74-9f2f-20d6afa13e1f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'совпадать / матч',
    back: 'match\n[mætʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '27cecdfc-fb2f-4bc0-acd5-af9d4a52283d',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'угощение / обращаться',
    back: 'treat\n[triːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '42cadcee-e648-4e73-ad5e-1e7fa99c83fe',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'особенно',
    back: 'especially\n[ɪˈspeʃ. ə l.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '588fe9dc-2c76-4359-b777-ab4823ef9159',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'провал / терпеть провал',
    back: 'fail\n[feɪl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '58f33176-6d4d-4862-af89-3edfcd903a60',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'испуганный',
    back: 'afraid\n[əˈfreɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4d13656b-434e-432a-adac-23f8911c504f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'огромный',
    back: 'huge\n[hjuːdʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bc3a4671-8e44-43c4-8d11-ce875564aa3f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сестра',
    back: 'sister\n[ˈsɪs.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0d6da8ea-cc23-4823-85c9-9466351f4a71',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сталь',
    back: 'steel\n[stiːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f0c9db28-955d-42e9-a9e9-8fcf717a0305',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'обсуждать',
    back: 'discuss\n[dɪˈskʌs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '08016f3a-1078-4d92-9b13-46fc3345bec7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вперед',
    back: 'forward\n[ˈfɔː.wəd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '53fb39c8-7782-42cd-b96b-aec64b262ca9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'похожий',
    back: 'similar\n[ˈsɪm.ɪ.lə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '112e4c66-4ede-4d6c-8b47-c033db23b2c6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'руководство / направлять',
    back: 'guide\n[ɡaɪd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9e5367cc-6e01-4eb6-8984-292eb25b032a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'опыт',
    back: 'experience\n[ɪkˈspɪə.ri.əns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b692b2e1-8593-476f-8d50-f85a4fce3c98',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'очки / счет',
    back: 'score\n[skɔː r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3ba48045-21b8-4711-bf27-30e860d552cf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'яблоко',
    back: 'apple\n[ˈæp. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a1522202-50f9-4d46-a580-0efa6ab859b1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'доказательства',
    back: 'evidence\n[ˈev.ɪ.d ə ns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '94965737-5e5b-4aa7-a1fc-805d3f0a3af0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сообщение',
    back: 'message\n[ˈmes.ɪdʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0cfc7c63-e222-4890-a6ec-361616fe77af',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'фильм ( амер. )',
    back: 'movie\n[ˈmuː.vi]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f002ef96-ae3f-4478-bea4-9c93a7092d4e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'пальто',
    back: 'coat\n[kəʊt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '876f9f13-dd97-47c5-8d13-6aadd9b01776',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'масса',
    back: 'mass\n[mæs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3676bf2a-a8f0-476a-9a32-622aa8ab679e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'карта',
    back: 'card\n[kɑːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5c621dff-c1b5-4351-a609-65cac330abed',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'группа',
    back: 'band\n[bænd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a0f08a70-0356-48d2-ad05-49f914e3afa3',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'веревка',
    back: 'rope\n[rəʊp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b67514c3-495f-4b2b-9fff-67dff9d0ac06',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'скользить',
    back: 'slip\n[slɪp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6324001b-3464-4409-b68b-d75dbccd4e9f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'побеждать',
    back: 'win\n[wɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd16c2e61-845c-4c93-b563-e41d9024f682',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'мечта / мечтать / сон',
    back: 'dream\n[driːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b901eee2-13b7-4680-99ef-b1426f943ab9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'вечер',
    back: 'evening\n[ˈiːv.nɪŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd4d7ea4b-893c-4e80-94b5-6e0def2269a9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'состояние',
    back: 'condition\n[kənˈdɪʃ. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c971e6f3-75bb-4b89-985c-3edd7a5c9b59',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'кормить',
    back: 'feed\n[fiːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '878b512a-27e5-4191-8f40-f56779a25ed9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'инструмент',
    back: 'tool\n[tuːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dac2cbdb-1dbd-4847-8b51-6113e904dfad',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сумма',
    back: 'total\n[ˈtəʊ.t ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '07073b4e-0526-4b3c-aba1-3a3b11601958',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'базовый',
    back: 'basic\n[ˈbeɪ.sɪk]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '607b808f-c3ab-45d3-bfa1-86d6e34592ce',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'запах',
    back: 'smell\n[smel]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4712054d-aa29-42b3-897d-7566c0639bcc',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'долина',
    back: 'valley\n[ˈvæl.i]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4ac96baa-f940-4bdf-b92d-a8e61de01ea7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'не',
    back: 'not\n[nɒt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1b849ac1-a250-42a2-93a0-99cf3e06d6ab',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'двойной / вдвойне / двойник',
    back: 'double\n[ˈdʌb.əl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2e17890c-1ff2-4005-b0bc-f6af7632ac9e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'место',
    back: 'seat\n[siːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c6708e51-9022-45ba-9de5-2f4e71c9fe9c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'продолжать',
    back: 'continue\n[kənˈtɪn.juː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '03614adc-21b5-4e48-9ffd-232e8af462cd',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'новости',
    back: 'news\n[njuːz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fd56725a-6989-4438-af81-f902bfb845db',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'полиция',
    back: 'police\n[pəˈliːs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9bbc88df-f005-4d56-a9be-2dc3559bcb8a',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'шляпа',
    back: 'hat\n[hæt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'edfdb1bd-c5ed-456d-b8a3-59489fd6f800',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'продавать',
    back: 'sell\n[sel]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '340ea168-5c32-4516-acf8-c39777d783f1',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'успех',
    back: 'success\n[səkˈses]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eced32ac-b373-4dd3-a14d-6aad3df44f39',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'компания',
    back: 'company\n[ˈkʌm.pə.ni]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd99218eb-d79a-44aa-abf7-11c2570a675e',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'безопасность / охрана',
    back: 'security\n[sɪˈkjʊə.rə.ti]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '152d4129-32fd-4189-9e37-707cbc0eba77',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'событие',
    back: 'event\n[ɪˈvent]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0f88dca5-6009-4435-858a-6910ed22c778',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'особенный / конкретный',
    back: 'particular\n[pəˈtɪk.jə.lə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3be79c92-a755-4f3b-97ae-89eaf20941ee',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сделка / часть / разбираться',
    back: 'deal\n[diːl]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '740424fc-c9c0-42d0-bebe-9197490e3683',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'плавать',
    back: 'swim\n[swɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd66f6451-0fd7-4ea9-8320-962c46d89773',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'срок / семестр / термин',
    back: 'term\n[tɜːm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1686480f-17fe-4216-a1f1-f14ac57cef3f',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'напротив / противоположный',
    back: 'opposite\n[ˈɒp.ə.zɪt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6d74fbf6-b0b2-42ae-8b94-5f8c66bd8f17',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'жена',
    back: 'wife\n[waɪf]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bcf0c63f-37ea-40c5-bc7d-d0769c928346',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'обувь / туфли',
    back: 'shoes\n[ʃuːz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '01defe4f-f13d-47ce-84d0-e657405f13ef',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'плечи',
    back: 'shoulders\n[ˈʃəʊl.də r z]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '72fcd624-77d9-4ed4-8710-cda3af05d671',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'распространение / распространять',
    back: 'spread\n[spred]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4d0a0641-6b4c-4634-9179-a37bf11adf57',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'организовывать',
    back: 'arrange\n[əˈreɪndʒ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e72b37b1-5316-4beb-95ec-7c6d5f885eaf',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'лагерь',
    back: 'camp\n[kæmp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'be02d20f-321a-4b94-88ca-3321714ba423',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'изобретать',
    back: 'invent\n[ɪnˈvent]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cea713da-ef38-430b-8ca4-78ca7a0b9f75',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'хлопок',
    back: 'cotton\n[ˈkɒt. ə n]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '70f2dbc5-17ee-4d29-aa3f-6ae7e380eb87',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'родиться',
    back: 'born\n[bɔːn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1d426ec2-9765-490f-8556-5403d0b9c0f9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'определять',
    back: 'determine\n[dɪˈtɜː.mɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5d7d4354-9479-4dc5-b912-187c156ce97c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'четверть',
    back: 'quarter\n[ˈkwɔː.tə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0ae866e9-db35-4aa3-886e-44ebdb263eb8',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'девять',
    back: 'nine\n[naɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a5d84600-fe72-41b4-a66d-2dca868c7e30',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'удалять',
    back: 'remove\n[rɪˈmuːv]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd7a3b4da-2706-4ce5-898e-14676b564792',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'шум',
    back: 'noise\n[nɔɪz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a56371ca-65f3-4d4e-ab23-7e28d5414f74',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'уровень',
    back: 'level\n[ˈlev. ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5798f2ad-faaa-4960-9945-5a9af2b6836b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'шанс',
    back: 'chance\n[tʃɑːns]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '24f92ed6-81f6-4bff-982a-9ad0cd0cfe17',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'собирать',
    back: 'gather\n[ˈɡæð.ə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f037ac49-f56b-4cce-97ec-a124a15278a6',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'магазин ( брит. )',
    back: 'shop\n[ʃɒp]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '894a054a-4938-419e-945d-c829922b2eea',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'растягивать',
    back: 'stretch\n[stretʃ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'da671950-2643-44c2-9d90-bdbc5765f032',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'бросать',
    back: 'throw\n[θrəʊ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a05d2c8d-f687-4db6-af3f-dc7a972d4e51',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'сиять',
    back: 'shine\n[ʃaɪn]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '62496f98-0d91-440e-8541-a5fa3ec77ad2',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'собственность',
    back: 'property\n[ˈprɒp.ə.ti]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '33ef57c7-c9c6-495e-8753-db21f6932e6c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'проблема',
    back: 'issue\n[ˈɪʃ.uː]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cad2c90a-a231-49bd-ba68-4485a6698329',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'законный',
    back: 'legal\n[ˈliː.ɡ ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9b938488-2dc8-4f5a-81d5-3dd8f830cd7b',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'выбирать',
    back: 'select\n[sɪˈlekt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5097f3f3-a4cb-4eef-bb5e-ce2668469c27',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'неправильный',
    back: 'wrong\n[rɒŋ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1ec49a49-93b2-410e-bd18-734af5fb8dc9',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'серый',
    back: 'gray\n[ɡreɪ]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1e714a4c-c93e-45ce-bcec-a159e1a4a4a5',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'повторять',
    back: 'repeat\n[rɪˈpiːt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0c708278-a7a9-44fb-b8e1-f4d2bd63e578',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'требоваться',
    back: 'require\n[rɪˈkwaɪə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1c50b6b7-5433-4942-9bb5-2d043b912735',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'широкий',
    back: 'broad\n[brɔːd]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2b917e7b-47ff-4b21-866c-e806ac54b205',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'подготавливать',
    back: 'prepare\n[prɪˈpeə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fe386ad1-861c-4872-a010-3274fe0ddbe0',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'соль / соленый',
    back: 'salt\n[sɒlt]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0761b1f3-3a62-4ac9-af2e-4dba022c60f7',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'нос',
    back: 'nose\n[nəʊz]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '65c0022c-c01e-4902-a8e4-335bb7158134',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'множественное число',
    back: 'plural\n[ˈplʊə.r ə l]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c11bb7a9-573a-41f3-8d79-36ccd931faeb',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'гнев',
    back: 'anger\n[ˈæŋ.ɡə r]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a213f9e1-c4f0-47c8-932b-77b2ba173534',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'запрос / требовать',
    back: 'claim\n[kleɪm]',
    images: {},
  },
  {
    _id: '8722d562-efe1-4d96-805f-131956349b8c',
    deck_id: 'english-1000',
    front: 'цена',
    back: 'price\n[praɪs]',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'db3a41e7-80b1-4fab-8169-de3f6fbe094c',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Абсентеизм',
    back: 'В науке конституционного права термин, означающий добровольное неучастие избирателей в голосовании на выборах или референдуме.',
    images: {},
  },
  {
    _id: '476c873f-ca37-4f2a-88d6-d7e65c6d0907',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Авторитарный',
    back: 'Основанный на личной власти, личной диктатуре',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a8309c02-8e31-42b5-a6eb-c40c3f1d04a0',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Авторитет',
    back: 'Влияние, основанное на знаниях, нравственных достоинствах, опыте',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c375f62a-ac2b-4ee9-9fe1-01213958078e',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Адаптация',
    back: 'Приспособление к физической или социальной среде',
    images: {},
  },
  {
    _id: '68cb21d7-6a78-4a40-be1c-51664ef6e8ab',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Анимизм',
    back: 'Раннее религиозное верование в существование духов и души',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ca875cca-bf66-41db-9bfa-da6ab10f2226',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Аномия',
    back: 'Состояние общественного сознания, которое характеризуется разложением системы ценностей в результате кризиса общества, противоречий между провозглашёнными целями и невозможностью их реализовать',
    images: {},
  },
  {
    _id: '958517ea-af3e-470a-ac72-884c36c71e54',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Асоциальный',
    back: 'Направленный против общества',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'db58d4fe-0665-4236-9891-e60edbc7c88c',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Ассимиляция',
    back: 'Этническое поглощение, почти полное растворение одного народа в другом',
    images: {},
  },
  {
    _id: '47296a94-aa57-46fa-b41d-8ab7700d2c0c',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Атрибут',
    back: 'Необходимое существенное свойство',
    images: {},
  },
  {
    _id: '41be1417-027f-46ba-b6bd-b60b042c3fb6',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Бедность',
    back: 'Экономическое и социальное состояние людей, имеющих минимальный доход, уровень образования, власти и престиж',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5487f042-26a1-4be4-94bd-cb2726db9b13',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Безработица',
    back: 'Незанятость трудоспособного населения в общественном производстве материальных и духовных ценностей',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bcb9c650-f593-45ef-8bff-01e39b0178a1',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Безработный',
    back: 'Человек, не имеющий заработка, стоящий на учёте в службе занятости и получающий специальное пособие по безработице',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4fb714c5-c6ea-4f4c-b12e-5babb96bdfe7',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Белые воротнички',
    back: 'Работники, занятые в автоматизированном производстве, научных и прикладных разработках, в сфере информации. Благо',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eab00e06-b654-4cac-a18e-1b5c661dbc7c',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Богатство',
    back: 'Денежная сумма, выражающая стоимость движимой и недвижимой собственности человека',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ae13143e-21da-4134-ad7c-812f29113fdd',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Брак',
    back: 'Добровольный равноправный союз мужчины и женщины, заключённый в установленном порядке с целью создания семьи',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f624efa0-8e1f-474e-aca3-ab58a6b1007a',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Бюджет',
    back: 'Финансовый план, который суммирует доходы и расходы за определённый период времени',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ab9277fe-161c-4fc7-a44a-8197f0b33f5e',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Бюрократия',
    back: 'Социальный слой профессиональных управленцев, включённых в организационную структуру, характеризующуюся чёткой иерархией, «вертикальными» информационными потоками, формализованными способами принятия решений и претензией на особый статус в обществе',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f8e75ab3-43ed-40aa-abeb-6f1a39523aab',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Владение',
    back: 'Фактическое обладание имуществом',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a4f4e054-6922-451d-866b-f9c04f0f912d',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Власть',
    back: 'Влияние на основе закона или традиции, подчинение людей, возможность навязывать свою волю или решения другим людям независимо от их желания',
    images: {},
  },
  {
    _id: '968e56dd-cb04-40a7-ab3e-58be7d655ab1',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Генотип',
    back: 'Генетическая (наследственная) конституция организма, совокупность всех его генов, устойчивых черт, благодаря передаче из поколения в поколение сохраняется биологическая сущность народа или этноса',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3aedeb26-1c2c-4613-a9d5-05649dac4b78',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Глобализация',
    back: 'Исторический процесс сближения наций и народов, между которыми постепенно стираются традиционные границы, и человечество превращается в единую политическую систему',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4477b84f-0f2f-43c1-8549-4d6b9e88bd68',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Государственный бюджет',
    back: 'Финансовый документ, расписывающий доходы и расходы государства на определённый период (на год)',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f89121bb-8c32-47d1-a897-b5b56f4d4c23',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Государство',
    back: 'Это особая организация публичной политической власти господствующего класса (социальной группы, всего народа), располагающая специальным аппаратом принуждения, осуществляющая руководство обществом и представляющая его на международной арене',
    images: {},
  },
  {
    _id: '72f6baf8-9f86-4d94-95a1-fec482603fe6',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Гражданское общество',
    back: 'Это самоорганизующаяся система естественно складывающихся отношений между индивидами, где каждый выступает не как подданный государства, а как частное лицо, имеющее свои особенные жизненные цели',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9f144be6-a959-41c6-9fad-79b90f46be41',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Девиантное поведение',
    back: 'Асоциальный тип поведения, противоречащий социальным нормам',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6998912d-b91e-41dd-be85-22c1a8feea04',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Дееспособность',
    back: 'Это способность индивида самостоятельно осуществлять свои права и нести обязанности',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'aa7a3233-2998-4aa5-b3d6-254dd179f8d6',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Деньги',
    back: 'Средство обмена, всеобщий эквивалент',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5857b2d1-b8cd-400d-ae28-813bad0a39b1',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Дефицит',
    back: 'Недостаточность средств или ресурсов в сравнении с ранее намечавшимся, запланированным или необходимым уровнем',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ba372f23-644e-4ffe-b9c6-59b51e0e1d36',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Договор',
    back: 'Соглашение между людьми, организациями, государствами',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a42b14bf-b959-49e8-96da-96375f2ce4e3',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Досуг',
    back: 'Часть свободного времени, которым человек располагает по собственному усмотрению',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'af4a52d1-a470-471c-a4fb-417d438aa7d7',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Доход',
    back: 'Любая сумма денег, полученных в виде зарплаты, пенсий, пособий, алиментов, гонораров',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1470e733-307b-43ab-9b8e-0a2bc0ce9f5f',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Закрытое общество',
    back: 'Общество, где социальные перемещения из низших страт в высшие либо вообще запрещены, либо существенно ограничены',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ca59836f-03c4-42f4-9128-3785e4a3881c',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Заработная плата',
    back: 'Цена за труд, измеряемая в единицу времени',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'aa143406-c0ea-4f04-9abc-a46eaca55fb1',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Иерархия',
    back: 'Расположение частей или элементов целого в порядке от высшего к низшему',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c0d419a4-27a8-4a29-a8c1-f6818b94cc97',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Избирательное плата',
    back: 'Совокупность правовых норм, устанавливающих порядок выборов органов государственной власти и местного самоуправления',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c56c9a30-e3fa-49af-9c6a-5202413f7ee1',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Изобразительное искусство',
    back: 'Раздел пластических искусств, объединяющий живопись, скульптуру, графику',
    images: {},
  },
  {
    _id: '823d6967-c11c-48ff-a6f4-7a29bb898e35',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Имидж',
    back: 'Совокупность представлений, сложившихся в общественном мнении, о том, как должен вести себя человек в соответствии со своим социальным статусом, как должны соотноситься между собой права и обязанности в данном статусе',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a0a87d3d-5cd6-4cfa-a841-5981ce85dd72',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Импичмент',
    back: 'Особый порядок привлечения к ответственности и судебного рассмотрения дел о преступлениях высших должностных лиц',
    images: {},
  },
  {
    _id: '85bc396c-70ae-44e3-94ab-b13ab7b32b1c',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Имущественные отношения',
    back: 'Правоотношения по поводу материальных благ',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'cda9054f-e7b3-4141-8fce-e96c02a213ee',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Инвестиции',
    back: 'Долгосрочные вложения капитала в отрасли экономики внутри страны и за границей',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c32a9eb4-30ab-4ae9-a6ec-5c2625d64026',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Индивидуализм',
    back: 'Идеология признания приоритета личных интересов над общественными; совокупность идей и принципов, по которым благо человека, его свобода и личностное развитие являются высшей целью, а функционирование различных институтов и групп',
    images: {},
  },
  {
    _id: '33dd1e88-0811-4001-ab80-4eecf7b6d5ef',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Индивидуальность',
    back: 'Сочетание психологических особенностей человека, составляющих его своеобразие, отличие от других людей',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0d6e4712-df12-43f3-9e09-6d95f74db6c5',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Индивидуум',
    back: 'Отдельный человек',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'bd608ffb-7a74-458a-9439-657670a40ede',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Информационное общество',
    back: 'Постиндустриальное общество, в котором основной производительной силой выступают знания и информация',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c418282a-a749-46cf-b909-bedaeee3baa1',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Искусство',
    back: '1) художественное творчество в целом: литература, архитек- тура, скульптура, живопись, театр, кино и другие разновидности человеческой деятельности, объединяемые в качестве художественнообразных форм освоения мира; 2) только изобразительное искусство; 3) высокая степень умения, мастерства в любой сфере деятельности',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd67e3a27-5c25-49ec-80f0-cd7473d897cf',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Капитализм',
    back: 'Общество, основанное на частной собственности и свободных рыночных отношениях',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'daa0951f-9c44-4f3e-bc81-25feaaca3746',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Каста',
    back: 'Социальная группа людей, членству в которой человек обязан исключительно своим рождением',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f3b3e1a7-8c84-4488-9b2e-7bcce0844409',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Конкуренция',
    back: 'Открытое соперничество людей, групп или организаций в достижении сходных целей, лучших результатов в определённой общественной сфере',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'c3bae30d-33b1-45a9-937a-cb1385a6b844',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Конституция',
    back: 'Основной закон государства, определяющий его общественное и государственное устройство, порядок, принципы образования представительных органов власти, избирательную систему, основные права и обязанности граждан',
    images: {},
  },
  {
    _id: '22c7b27d-25a1-4cc8-bee5-0c1521b91c18',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Конфликт',
    back: 'Это столкновение, спор людей или социальных групп за обладание властью, материальными или духовными ценностями',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd4f14ae9-e1cb-4ef5-9311-4fb240e6ae03',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Коррупция',
    back: 'Прямое использование должностным лицом своего служебного положения в целях личного обогащения',
    images: {},
  },
  {
    _id: '878cc376-a78c-451b-aaf0-4e5d5429e396',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Косвенный налог',
    back: 'Сбор в пользу государства, взимаемый с граждан или хозяйственных организаций только при осуществлении ими определённых действий, например, при покупке некоторых видов товаров',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f7dd0667-191f-4ba8-a935-c5d0022e2373',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Культ',
    back: 'Действия (телодвижения, чтение, пение определённых текстов), имеющие целью дать видимое выражение религиозному поклонению или привлечь к их совершителям божественную силу',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5c4ba8a7-32d5-4ea0-9a98-1305aaefa9c4',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Культура',
    back: '(возделывание, воспитание, образование, развитие, почитание)',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'f0fa7945-3c83-4ee3-896e-be2f4a52d67f',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Лидер',
    back: 'Активный, пользующийся максимальным авторитетом член группы, наиболее ярко выражающий её интересы и представляющий группу в различных общественных организациях',
    images: {},
  },
  {
    _id: '0782c894-165f-473f-accd-5f48c0d9332f',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Манеры',
    back: 'Внешние формы поведения людей, получающие положительную или отрицательную оценку окружающих; отличительные черты поведения',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'e7a27a08-6dbe-4e0f-9cd4-2749b04ec167',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Маргинал',
    back: 'Человек, покинувший одну культуру, страну, класс, группу и не приобщившийся к ценностям и образу жизни другой',
    images: {},
  },
  {
    _id: '51f07332-6660-43f6-9d46-8680958510ac',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Мировоззрение',
    back: 'Совокупность взглядов человека на мир и его место в нём',
    images: {},
  },
  {
    _id: '664b0223-0309-4b10-b470-512ddf1297b2',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Многопартийность',
    back: 'Партийная система, при которой в стране существуют и легально действуют более двух политических партий',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dd764945-89db-4e60-9c1b-5e4418f8144b',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Мораль',
    back: 'Совокупность нравственных норм, получивших идейное обоснование в виде идеалов добра и зла, должного, справедливого; исполнение норм морали поддерживается силой общественного мнения; мораль включает непреходящие духовные ценности, а также исторически преходящие нормы и идеалы; изучается специальной философской дисциплиной',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'dcf7bfdd-318f-4007-b20e-6abfcf86d5ad',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Мотив',
    back: 'Разумно объяснённая причина поведения, осмысленное действие',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a5ba8c58-7a75-4f8b-a932-16d42b96b6cf',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Налоги',
    back: 'Обязательные платежи, взимаемые государством (центральными и местными органами власти) с физических и юридических лиц в государственный и местный бюджеты',
    images: {},
  },
  {
    _id: '988edf40-0eb1-4d3f-9c91-05af7f6852a6',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Народность',
    back: 'Языковая, территориальная, экономическая и культурная общность',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ab1f1d57-17f7-4175-b193-1495b210c0f9',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Нация',
    back: 'Автономная, не ограниченная территориальными рамками этническая группа, члены которой привержены общим ценностям и институтам; наиболее развитая историко-культурная общность людей',
    images: {},
  },
  {
    _id: '51cfb708-2206-43ba-9dd4-e5e1bd8b4ac8',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Неолитическая революция',
    back: 'Переход от охоты и собирательства к земледелию',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ea970a17-825b-4d4e-be45-caefc2ddd39b',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Неравенство',
    back: 'Неравномерное распределение материальных и духовных ценностей, разница в правовом положении людей',
    images: {},
  },
  {
    _id: '70ebfb2f-5b05-4760-b6f9-4e3020e9ba53',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Норма права',
    back: 'Это правило поведения, установленное или санкциони- рованное государством и возведённое в закон, обеспечивается госу- дарством при помощи органов государственного принуждения',
    images: {},
  },
  {
    _id: '329cd144-a676-45de-9eed-e5f8e8efd4cf',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Нуклеарная семья',
    back: 'Семья, состоящая из родителей (родителя) и детей, либо только из супругов. ротивопоставляется расширенной (или сложной) семье, в состав которой входит несколько супружеских пар или как минимум несколько поколений взрослых людей',
    images: {},
  },
  {
    _id: '619a9e6e-64a0-4c4b-9564-78a95f152a87',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Обмудсмен',
    back: 'Лицо, уполномоченное парламентом осуществлять контроль за соблюдением законных прав и интересов граждан в деятельности органов исполнительной власти и должностных лиц',
    images: {},
  },
  {
    _id: '540f4fec-b72b-478e-ad26-4bb148d05a3c',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Общество',
    back: 'Это обособленная от природы, но тесно с ней связанная часть мира, которая включает в себя способы взаимодействия людей и формы их объединения',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3b9afc01-906f-4477-a70c-5487c2e96f4d',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Община',
    back: 'Это общность людей, связанных между собой узами кровного родства, взаимными браками, кооперацией труда, круговой порукой, совместной охраной территории',
    images: {},
  },
  {
    _id: '5da133d0-489f-4ffb-a34f-f05da092fb3b',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Обычай',
    back: 'Традиционно установившийся порядок поведения людей',
    images: {},
  },
  {
    _id: '17aa4700-657c-4621-8e9f-4904d65151e9',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Обязанность',
    back: 'Предписание действовать определённым образом',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7fcad229-7351-4ebf-99c5-2156fccae1ec',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Открытое общество',
    back: 'Общество, где перемещения из одной страты в дру- гую осуществляются свободно и не ограничены',
    images: {},
  },
  {
    _id: '268bac16-d2a3-47a7-9b02-06f1ba1348aa',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Парламент',
    back: 'Высший представительный законодательный орган власти, формируемый выборным путём',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'ea9a6495-2301-4b5c-82dc-1aff61c9e622',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Патриархальная семья',
    back: 'Семья, состоящая из нескольких поколений, с абсолютной властью мужчины как главы семейства',
    images: {},
  },
  {
    _id: '44801b04-1b3e-4ed8-867d-9111500d2037',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Подоходный налог',
    back: 'Основной вид прямых налогов, взимаемых с доходов физических лиц (заработная плата, доплаты и премии, дивиденды, проценты и т.д.) и юридических лиц (налог на прибыль)',
    images: {},
  },
  {
    _id: '844619cc-9fb9-4984-a343-9311b9d0305d',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Политика',
    back: 'Деятельность государственных органов, политических партий, общественных движений в сфере отношений между большими социальными группами, прежде всего, классами, нациями и государствами, направленная на интеграцию их усилий с целью упрочения политической власти или её завоевания специфическими методами',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'be2c0064-1a61-4980-b85c-e76127b733d7',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Политическая партия',
    back: 'Политическая организация, выражающая интересы социальных групп, стремящихся к власти',
    images: {},
  },
  {
    _id: '80e9538b-bcfb-4bcc-a9d3-29e8ba9764d9',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Политический процесс',
    back: 'Цепь политических событий и состояний, которые меняются с течением времени',
    images: {},
  },
  {
    _id: '634d2212-5a2e-4089-afd1-526a4c7dc606',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Политический режим',
    back: 'Система методов осуществления государственной власти и её взаимоотношений с личностью, различными социальными общностями и политическими организациями',
    images: {},
  },
  {
    _id: '36c0b61e-471e-4f68-b05e-39c70879282f',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Правовое государство',
    back: 'Демократическое государство, в котором соблюдается принцип верховенства права; права и свободы человека и гражданина являются высшей ценностью',
    images: {},
  },
  {
    _id: '16590df1-72c0-4737-93a6-cfbe1f235f56',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Правовой статус',
    back: 'Совокупность прав и обязанностей человека',
    images: {},
  },
  {
    _id: '539279eb-08ca-4067-8e96-669f662ed78a',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Престиж',
    back: 'Оценка обществом или социальной группой общественной значимости тех или иных позиций, занимаемых личностью в обществе',
    images: {},
  },
  {
    _id: '6543a888-af18-41dd-8985-51157a01eae9',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Производительный труд',
    back: 'Труд, создающий осязаемые продукты или￼предметы, являющиеся товарами',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3e29fd08-111c-47fa-9921-25e6982016d4',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Рационализм',
    back: 'Совокупность философских направлений, делающих центральным пунктом познания разум, мышление и рассудок',
    images: {},
  },
  {
    _id: '744417de-c0b1-465d-bb5d-6fe0e9dc0ec7',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Регресс',
    back: 'Возврат, переход от более высоких форм развития к низшим, деградация',
    images: {},
  },
  {
    _id: '89e3be3f-5988-4a18-9000-6943deeca5b2',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Религия',
    back: 'Мировоззрение и мироощущение, а также связанное с ними поведение, определяемое верой в существование Бога',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2dcc9e63-ff86-40c7-98d1-7de570179daf',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Республика',
    back: 'Форма правления, при которой глава государства избирается, а законодательная власть принадлежит выборному представительному органу',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'fecfe8d4-d440-44b2-983c-5ee005a6bc67',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Референдум',
    back: 'Всенародное голосование по поводу принятия важнейших государственных решений',
    images: {},
  },
  {
    _id: '41ac0269-e1b3-4ecc-a147-714adef93fcc',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Санкция',
    back: 'Мера воздействия',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b797cead-f52e-466e-97c8-8031f72b396d',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Семья',
    back: 'Основанная на браке или кровном родстве малая группа, члены которой связаны общностью быта, взаимной помощью, моральной и правовой ответственностью',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9ceb6d02-117a-4190-98dc-e964014ad5ac',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Синергетика',
    back: 'Междисциплинарное направление научных исследований, задачей которого является изучение природных явлений и общественных процессов на основе принципов самоорганизации систем (состоящих из подсистем)',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3e230f43-347c-4c42-8a00-4ca03a1a3a70',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Синергия',
    back: 'Это взаимодействие двух или более факторов, характеризующееся тем, что их действие существенно превосходит эффект каждого отдельного компонента в виде их простой суммы',
    images: {},
  },
  {
    _id: '67326107-1407-48e4-b08c-e7c8af23e0eb',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Совесть',
    back: 'Способность человека критически оценивать свои поступки, мысли, желания, осознавать и переживать своё несоответствие должному',
    images: {},
  },
  {
    _id: '44be150a-b05c-4268-8c7f-d0674b6e2081',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Сословие',
    back: 'Социальная группа, обладающая закреплёнными обычаями или законом и передаваемыми по наследству правами и обязанностями',
    images: {},
  },
  {
    _id: '9bcef13f-7fce-4fbf-8b2a-c07688ca8685',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Социализация',
    back: 'Процесс усвоения индивидом социальных норм и освоения социальных ролей, продолжающийся всю жизнь',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a33eb7e6-d95f-4f58-b72c-82d642e8ea37',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Социальная группа',
    back: 'Любая совокупность людей, выделенных по социально значимым критериям (доход, уровень образования, профессия, возраст, пол)',
    images: {},
  },
  {
    _id: '3c5d3436-6f95-42fc-b6b1-d66d8dd8cc8a',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Социальные классы',
    back: 'Большие социальные группы людей, различающиеся по их месту в исторически определённой системе общественного производства, по их отношению к средствам производства, занимающие определённое место в системе общественного разделения труда и характеризующиеся специфическим способом получения доходов',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'eff6e607-8252-4a94-9ed1-d6f5b2f5c894',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Социальный статус',
    back: 'Позиция индивида в группе или обществе',
    images: {},
  },
  {
    _id: '2c43bf23-aeaa-4ae5-a1d8-b83867579f79',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Спрос',
    back: 'Подкреплённое денежной возможностью желание приобрести данный товар',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4580d43b-9100-41e9-bc36-da12adf56726',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Стратификация',
    back: 'Расположение социальных слоёв (групп) сверху вниз по признаку неравенства в доходах, уровне образования, объёме власти, профессиональном престиже',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'd5027165-9afa-4d3d-96f2-65331da85962',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Суверинитет',
    back: 'Независимость государства в осуществлении своей внут- ренней и внешней политики',
    images: {},
  },
  {
    _id: '4e7da78a-1353-4a56-af11-4a55c026659b',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Тоталитаризм',
    back: 'Политический режим, характеризующийся тотальным контролем государства над всеми сферами общественной жизни, поглощением гражданского общества, фактической ликвидацией конституционных прав и свобод граждан',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'b192e15f-2f96-4acd-a6bd-da95edf957f3',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Тотемизм',
    back: 'Раннее религиозное верование, связанное с представлением о родстве между группой людей и животными',
    images: {},
  },
  {
    _id: '1dba0f7d-4db1-4be2-b822-088543eff24f',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Фетишизм',
    back: 'Религиозное поклонение неодушевлённым предметам, вера в их магическую силу',
    images: {},
  },
  {
    _id: 'a462b81f-e0a5-4a08-8065-0f76310ad80a',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Экономика',
    back: 'Рационально организованная деятельность больших групп людей, вступающих между собой в отношения производства, потребления, распределения, обмена товаров и услуг',
    images: {},
  },
  {
    _id: '7ce60d40-e550-48f8-9eb8-d2cf36a1a258',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Этикет',
    back: 'Принятая в особых социальных кругах система правил поведения',
    images: {},
  },
  {
    _id: '16441d29-388a-44b6-ae56-7b13c61c0906',
    deck_id: 'social-studies',
    front: 'Этнос',
    back: 'Собирательное название больших по численности кровно-родственных групп людей, образующих племя, народность или нацию',
    images: {},
  },
]
